［可甜可不甜］法學院Player育成記

故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。

1

由比佢飛左個日開始，我發誓，以後淨係得我玩人，唔會再比人玩到我。

我叫Dylan，今年Year 2，讀梗某大學LLB。個樣都ok既，雖然冇划艇男神咁濃眉大眼、齒如含貝，但我輪廓都叫棱角分明、鼻子高挺。平時會去下Stanley Ho 做gym (Flora Ho 太多人，雖然而家裝修左，但都係柒柒地，不了），加埋185既身高，所以都尚算搵到食既。

「喂Dylan，一陣完左830 tutorial 一唔一齊食飯？」同我講野既係Ivan，佢同我一樣都係Year 2 LLB，我地都幾老死架。

我仲記得Year 1個時，岩岩入U，冇乜朋友，唯一一個朋友就係Ocamp 識嘅男仔，叫Ivan。

本身我地唔係太熟，最多都係得閒WhatsApp 下，問下對方幾時reg科 上堂云云。

直至有一日開咗學，佢約我去做gym，我先開始同佢friend。

Ivan好fit，個陣佢換左件少少緊身既運動上衣，胸肌若隱若現。佢矮我少少，但一定有180，加上佢個樣都幾掂，眼大有神，一身古銅膚色，真係幾殺食。雖然我唔係gay，但如果我係女都應該會幾嗒糖。

嘩屌，唔係路，Ivan連續做左成set pull up 都面不改容；轉個身走去到bench press都好似好輕鬆、游刃有餘咁款⋯唔怪得練到個胸同背咁好睇啦。

「Dylan，你deadlift個陣收多少少背，同埋提多啲胸，操個型會好睇啲架。」

自此，我同佢就成日一齊去Stanley 做gym，佢亦成為左我law school第一個老死。

—

「喂Dylan，係咪食飯呀一陣。」

「好呀，cheap cheap地南記再落Charcoal shisha ok？」我答Ivan。

「可以呀，但兩個男人老狗shi乜野呀。」

我露出一個奸笑，「我約左Blaw個Tiffany呀。佢好似會帶埋佢個friend Janice黎喎。你上次咪話過Janice幾得意既？」

「Tiffany...姐係你Ocamp OC 個組女？」

「係呀。」

頂佢個肺，個tutor一貫作風又overrun左半個鐘，九點先有得走。結果我地狗衝屌左碗麻辣春卷加牛筋米，10點準時去到Charcoal。

星期五既LK特別多人，好彩我地同啲小二熟，我地等左幾分鐘就有位。過左一陣，Tiffany同Janice亦徐徐到達。

「Hi Tiffany、Janice。呢位係Ivan，Year 2 LLB。」

Tiffany係我之前Ocamp做OC既組女，係眾多fm bb入面，佢都算係極品。黑長既彎彎秀髮，眼大大、睫毛長長，肌膚白裡透紅。165既身高恰到好處，加埋佢白滑既腿，簡直就係引人暇想。今日佢一身淺藍窄身裙，露出既雙腿直情係令人想入非非。

Janice 係 Tiffany 既同組組mate，讀Glaw，樣就冇Tiffany 咁正，但勝在有鄰家女孩既氣質，及肩中長髮，配上有啲內雙既杏眼，同埋158身高，都叫嬌小可愛。我就唔太岩呢type乖乖女既，不過睇黎Ivan就幾受落咁。

「想飲咩呀你地？」我遞左個drink menu比Tiffany 同 Janice。

「唔⋯其實我未落過酒吧，唔係好知飲咩好。」Janice答。

「你試下啲冇咁高酒精既cocktail 啦，甜甜地應該會幾易入口。」Ivan道。

「咁⋯不如你幫我揀？」Janice同Ivan講。

我望一望Tiffany，問：「你呢，你飲咩呀？」

「我飲G&T丫。」Good choice！My go-to drink！「咁岩既，我都係飲G&T。」

「諗好啦可？我叫啦。」Ivan叫左個小二黎，道：「Two G&T for these two, one vodka lime for me and one sangria for this lady。And we’d have shisha with lemon mint。That’s all for the moment。

好快，啲野飲都黎左。Janice飲左啖Sangria，Ivan問：「點呀，好唔好飲？」

Janice 點一點頭：「都唔錯喎！甜甜地，幾fruity開胃。」佢又飲左啖，問：「係呢，你同Dylan 點識架？」

「哦，我地Year 1就識架啦，個陣一齊上堂丫嘛，幾friend 架我地。」

「你都可以同Ivan friend啲架！」Tiffany批一批手爭，暗笑道。語畢，Janice即刻面紅：「咩呀，亂咁講野。」

睇黎，Janice好似都對Ivan有啲意思。過左陣，shisha 都準備好。

「Ladies first，你地食先。」我遞左個mouthpiece比Tiffany。

佢好熟練咁，拆開左個膠包裝紙，再塞個mouthpipe落個pipe度，然後開始inhale，閉氣。一呼一吸、水煙係佢個口呼出黎一剎那，煙霧繚繞，係煙霧之中，我仿佛見到一個熟悉既身影⋯

2

2

當時，仲係Year 1既我一個人摺智華睇下Contract啲Reading。突然， 有個女仔走埋黎，問：「呢個位有冇人坐？」我擰一擰頭，示意佢坐底。

「係呢，你可唔可以借你本Textbook 黎睇一睇？」個女仔問。

當我錯鍔之際，佢又講：「我叫Denise，今年讀Year 4 Blaw； 我而家join左contract law mooting比賽，想搵一搵關於parole evidence rule既principles。但我本Treital 賣左，你介唔介意我影一影低一個chapter?」

我有啲無奈，但都照借左比佢。

細心啲睇，哇，不得了，原來啲人話law fac多靚女係真架。

Denise都幾高下，應該有170，高佻身型配埋40吋長腿，簡直就係完美。我諗佢應該都有做開gym，因為佢冇一般女仔咁手幼腳幼，反而有啲肌肉，好鬼toned。佢著住條運動legging，上身係件灰色既sports cami，膊頭橫橫地，long起件皮褸，十分之好睇。

佢化左個歐美既妝，眉毛唔係一般日韓系個款一字眉，反而係有啲棱角，加埋佢冷艷凌厲既眼神，同豆沙色既唇色，配埋一頭啡啡地地長曲髮，真係好撚正。

「我影完喇，唔該曬你呀同學。係呢，你叫咩名？」

「Er... 我叫Dylan，year 1 LLB。」

「係喎，今年Contract 係唔係露仙娜教呀？」

「係呀⋯好chur。」

「佢真係好鬼死爛grade，我今年要讀Trust都係佢教。當年我contract唔係佢教架。」

我當然就係食住個勢，問：「係呢，我岩岩升上U，有好多關於讀law既問題⋯你介唔介意留個FB 或者電話，我有咩問題可以問下你？」

佢微笑，答：「可以呀。我電話係6xxxxxxx，FB係Denise Cheung。唔講住啦，我夠鐘上堂，whatsapp 傾啦！」 講完，Denise就走左。

煙霧之中，我仿佛見到Denise 既身影。

描述ivan個part 搞到以為係gay post

能成為密友

lm 見到描述個朋友嗰段真係以為係gay文 差啲想上一頁

輕輕一推 千祈唔好爛尾

其實做開吧個行都知
真係好小人叫gin tonic做G&T
家下A&F咩

3

「Dylan，做咩發呆既？」Tiffany 係我面前揚一揚佢隻手。

「哦，冇野呀。」 我拎起支水煙管，正想換個mouthpiece之際，Tiffany即刻講：「唔洗換黎換去啦，share咪得囉。」

我笑一笑；然後開始扯左啖煙。噴出黎既煙所帶黎既麻醉感，令我係咁多壓力中暫時釋放出黎。

——

拎到Denise電話個晚，我send 左個message比佢：「Hey Denise, Ivan here. How’s the mooting preparation?」

「Kinda stuck atm... can’t think of any arguments. :( 」

「Wanna hang out with me? I think a break is gonna brighten you a bit」我鼓起勇氣打左呢個message。

等左陣，Denise 開始 typing。過左幾秒，佢停左typing。 正當我以爲食檸檬之際，手機鈴聲響起。

「Ivan？我係Denise呀。我而家喺Hall，一陣10點LKF Charcoal 等好唔好？」

「好呀，一陣見。」

個時9點半。我即刻係九龍塘屋企飛的，20分鐘都唔洗就去到中環。

我係第一次落酒吧，亦都係第一次落蘭桂芳，所以都用左5分鐘去搵間吧係邊。估唔到，喺座咁舊既大廈上面，都有間咁靚既酒吧。

間野唔算大，仲有少少黑。但一出左露台，成件事變得唔到曬：個草牆掛曬啲LED燈，加上有少少微風，都算係LKF嘈吵中既一絲寧靜。

我搵左個藤梳化位坐低。好快，Denise都到達。佢身穿一身中袖黑色緊身裙，同埋黑色露趾涼鞋，唇膏既顏色亦唔係中午見到既豆沙色，反而係有啲鮮豔既紅唇。

「Sorry呀我遲左少少！」

「唔梗要，我都係岩岩坐低之嘛。」

佢坐左係我旁邊既梳化位，問：「你飲咩呀？」

我望一望menu，menu上面全部都係啲睇唔明既英文—同埋酒名。我有啲尷尬咁答：「er⋯我要呢個啦。」我求奇咁指左cocktail menu上面第一款。

Denise笑左一笑，然後同侍應講：「One G&T for me and one old fashioned for him. We’d also have lemon mint for shisha. 」

好快，野飲同shisha都到。

我飲左啖酒，即刻皺一皺眉頭，心諗：屌！咁撚苦既！

Denise好似估到我唔識飲酒，就遞左佢杯G&T 比我，講：「哈哈，你係咪第一次落吧呢。飲我呢杯啦，Gin 應該易入口過Whiskey base既野飲。」

我飲左一啖，「幾好飲喎！有啲青檸味，甜甜地咁，幾易入口。」

佢扯左啖煙，然後就遞左個水煙管比我：「第一次食？」 我點一點頭。

「你吸一啖，hold住唔好呼，再吸多啖，咁就易啲上腦。你睇我食一次。」

我係佢手上接過水煙管，正想換個mouthpiece 時， 佢即刻講：「「唔洗換黎換去啦，share咪得囉。」

lm

4

我以為我放低左Denise，但估唔到，我係Tiffany呢個性格外貌截然不同既人身上，會見到Denise既影子。

「去唔去下場？」Tiffany問。

「冇所謂呀。」我點一點頭。

「我唔去喇⋯我有啲唔舒服。」Janice 塊面紅紅地，好似有啲微醉。

「我送Janice返屋企，你地去玩啦。」Ivan望住我地講。

—

Ivan佢地走左之後，Tiffany 同我亦好快走左。

「你陪我去clubbing 好唔好呀？」 Tiffany 問。

「好呀。」

「Club入面啲酒好貴又好劣，我地去7-11 pre-drink先啦。」

入到7-11，我隨手拎起左支Gordons 就拎去比錢，然後擰開左個蓋，遞比Tiffany。佢諗都冇諗，係咁隊酒，幾秒間已經冇左1/3樽。

「勁喎，估唔到你咁好酒量。」心諗，原來Tiffany 都係飲得之人。

「仲講咁多，到你飲啦。」佢塞左樽酒比我，然後我飲左幾啖，佢又搶走左支酒繼續飲。

「我地去跳舞啦⋯跳舞！跳舞！」我諗佢應該都係醉醉地架喇，就講：「你係咪醉啦？我送你返屋企？你住邊？」

「我唔知我住邊喎」屌，醉撚到。

「你唔講我知你地址，我送唔到你返去架。」望住呢個醉娃，我有啲無奈，唔怪得有云：人不可貌相，醉前醉後兩個樣。

「我住你屋企，你送我返你屋企。」Tiffany好認真咁同我講。呢句⋯究竟係咪性暗示。算啦，佢醉左姐。

咁我冇理由由佢係老蘭自生自滅既，所以我只好帶佢返我屋企。

上左的士後，Tiffany橋住我隻手，挨左個頭過黎。「嘻嘻，我地返屋企。」 講完，佢就訓著左。

「喂，Tiffany，到啦，要起身啦。」

「我唔識行路啊，你抱我！」 屌，而家啲女係咪痴撚線，又要我抱又話冇屋企。以撚後唔會再同組女出街。

佢用一個可憐兮兮既眼神望住我，（加上的士大佬啤鳩住我）我只好聽佢講，抱佢返去。好彩，佢都唔算重，冇我平時deadlift咁辛苦。

原來yr4仲有得玩mooting
我yr4果陣班仆街仲嫌我老冇得打

btw我是留明的

PCLL 都可以Jon

Hi maisy

文文文！

5

由於父母而家喺外國做緊野，我又係家中獨子，所以我而家自己一個住。

「喂，到喇，好起身喇。」我輕輕力放低Tiffany 喺我張床度。

正當我欲熄燈，離開房間之際，Tiffany 扯住我件衫：「唔好走，陪我⋯」

「你醉喇，休息下喇。」

「我冇醉啊，你陪我訓啦好唔好？我怕黑。」

我只好上床，再幫佢come好張被：「好喇，夜喇，早抖。」

我feel 到Tiffany 係咁用隻腳頂住我，好似想誘惑我咁，但我唔想借醉行兇；我冇理到Tiffany，繼續扮訓教。

其實我訓唔著。

我覺得Tiffany 真係好似 Denise。雖然兩個人外貌性格截然相反，但頭先Tiffany shisha 個陣，真係似Denise。佢地都好鍾意吸完一啖，之後有意無意咁凝視住我，先至再呼氣。

再加上，Denise 都好鍾意喺訓教個陣，用腳頂住我。

算！反正攤喺Tiffany 格離都訓唔著，所以過咗一陣，我就落咗床，食返支煙。

我企喺露台度，點起咗支煙。

每當點起一支煙，便想起你。

「做乜唔訓？」Tiffany 睡眼惺忪咁走咗過黎，佢著住個件吊帶窄身裙，簡直就係惹人暇想。

「冇，訓唔著，咪食支煙。你食唔食？」 我遞咗包黑冰俾佢。

佢拎起咗支煙，我逐幫佢點火。

「咁你又唔訓？唔醉？」我問Tiffany。

「你唔陪我訓，咪訓唔著。」

「講笑咋，我而家冇咁醉，醒返啲。頭先唔好意思呀，麻煩曬你。」

「唔好咁講，今晚⋯你留喺度訓啦，都夜，出面危險；反正屋企得我一個。」

出文了 大家俾啲支持

LLB留名
係咪真人真事改編

你估下

嘗試relate緊去我識嘅人到

高定低year
定grad 咗

Grad 咗係咪唔會識架啦
係既唔洗我諗咁耐

Push push

Year 2 我估應該唔係同年？

而家practice 緊？

莫非你就是Ivan

依家去咗英國

好唔鍾意英國天氣

留個靚名先

6

「可唔可以借個沖涼房俾我沖涼？」

我點頭，道：「浴缸旁邊有疊乾淨毛巾，你隨便用。」

浴室傳黎一陣陣水聲。我食完煙，就返咗入房。

過咗一陣，Tiffany 包住條毛巾出黎。毛巾僅僅遮蓋佢毫無贅肉嘅身體；半濕髮絲滴水於其凝脂；酥胸微露、白滑雙腿毫無遮擋。如此出浴芙蓉，簡直令人心動。

佢走咗過黎，問：「有冇風筒？」

我隨即喺櫃筒拎咗個風筒出黎，遞咗比佢。

佢問：「你幫我吹好唔好？包住條毛巾，驚佢甩。」

佢背向住我，坐咗喺床邊。髮絲滲漏嘅水，滴咗喺佢只有毛巾包裹住嘅白滑美背。

我一路幫佢吹，一路望住佢嘅耳背。我嘅手指輕輕撫摸住佢幼細嘅髮絲，周不時都會摸到佢條頸。

係呢個時候，我好似控制唔到自己心中嘅慾望。我放低咗風筒，從後緊抱住Tiffany嘅身驅。

我嘅胸膛緊貼住佢嘅背脊，可以感覺到二人開始心跳加速。

我慢慢解開佢條毛巾，開始摩挲住佢嘅身體。我隨即以雙手緊抱住佢，一手將佢抱起，坐咗喺我大脾上面；此啓細細欣賞佢滑如凝脂般之肌膚；白滑如雞蛋、吹彈可破。雙乳滑不溜手，我緊握佢嘅雙峰，慢慢按摩玩弄。

我逐以唇輕吻佢嘅乳頭，佢開始發出嬌喘聲。

「頭先你幫我吹頭，不如我幫返你吹？」

咁夜 睇reading?

pish

咩reading

Stanley Ho Flora Ho就直接講學校名啦呀player

「頭先你幫我吹頭，不如我幫返你吹？」

幾時再出?

7

語畢，Tiffany 已經趴咗喺度，用佢嘅櫻桃小嘴，一口含住我下面。

佢溫柔地吸啜我下面，纖幼嘅手指一邊把玩我兩粒蛋。我開始招駕不住，道：「好舒服⋯」

佢嘅舌頭不斷舔玩我，時快時慢、時深時淺。

佢一頭青絲散落肩上，性感非常；我逐以雙手撫摸，柔絲纏指。

Tiffany 緩緩坐返起身，並以佢一雙白滑美腿緊纏我腰間。我緊抱住Tiffany，一親芳澤。我先親吻佢嘅香肩，其細膩肌膚傳來陣陣芬芳。

我嘅手指遊走於Tiffany 嘅身體、摩挲其背。

「可唔可以？」我問Tiffany。

我輕力壓住Tiffany，我嘅昂然巨大隨即進入佢熾熱嘅身體—「啊⋯」

燈火仍亮、二人身驅緊貼對方，嬌喘低吟聲不斷。

翌朝。

陽光從窗外滲入，我緩緩睜開雙眼。眼前只見Tiffany 赤裸嘅上身，春光盡收眼簾。

只可惜枕邊人唔係Denise。

「早晨。」Tiffany 早已起身，「Thank you for the night，遲啲再黎你度訓啦。」

玩咗全日，出住先

真係有禁既生活架咩 但可能我識得人唔多啦

真係有

係咪覺得自己人生白活一場

唔會啦 我唔中意呢種生活

南記 shisha

示意圖

樓主今晚happy fri應該都好唔得閒出文

仲玩緊
聽日先出

哇屌 睇完第一句起撚左雞皮

Hi poly bba

一男四女?

Wtf

8

「屌你呀，好食唔食揀食SU Can。」我大大力咁拉開咗張椅，然後坐低。

「Sor 囉，琴晚shisha 成幾舊水，梗係食cheap 啲，拉上補下丫嘛。」Ivan 無奈應道，「點呀，有冇下場？」

「冇呀，Tiffany 醉咗咪冇去clubbing。不過算啦，反正星期四啲club 得啲遊客，冇野好玩。你呢？同Janice 點？」

Ivan 露出尷尬嘅笑容：「我送咗佢返屋企囉。」

我奸笑：「跟住呢？？」

「跟住？冇跟住啦八卦公！」

「妖，兄弟一場。」

「冇呀，Janice 原來同我住好近，咁我咪喺佢樓下公園傾咗陣計⋯」

「然後呢？」

「錫咗佢一啖咪送佢上樓囉！冇跟住啦，完！」

識咗Ivan 咁耐，都未見過呢條友仔咁春風滿面。

雖然Ivan 具有陽光嘅外貌，實情係佢心底裡係一個乖仔，由小學至中學都係男校，完全冇拍過拖。娛樂係打波做gym 飲下酒，對女色毫無興趣，簡直就係Law Fac唐三藏，A0 之光。

睇黎佢同Janice 都有啲機！

「咁你下一步有咩打算？」我問Ivan。佢尷尷尬尬咁答：「唔知喎⋯都未溝過女。」

屌，咁撚大個人都未溝過女？

佢見到我錯愕嘅神情，隨即回應：「之前都係啲女追我，但我冇興趣。真係唔識追女。」

「屌，一係咁，聽日星期六，不如我搞返個House party? 我約埋Tiffany 同Janice？」

「跟住呢？」

屌。

「咁你咪同佢把酒談心囉。」

食完飯後，我就text Tiffany。

「House party on Sat at my place, join? Ask Janice as well? 」

過咗一陣，Tiffany Typing：「Sure, Janice says okay she’s next to me 」

「See you then！」

law fac

Lm

LLB?

睇你似year 2喎

ocamp 跟組oc圈子好細喎

成日睇到呢d ff文就覺得好好笑

Dylan 咪year 2

Not ff

你係？

Denise係咪主角ex

故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。

你玩過ocamp咪見過我囉

支持你

重未有

Dylan 走得太多堂，而家要上tutorial

睇曬?

文呢

Present 完今晚應該有

快啦

Not very suitable
Sorry

等緊文

9

「叮噹—」星期六下午，門鐘突然響起。我一開門，就見Tiffany 隻身企喺門前，身穿及臀白色裇衫，長到剛剛蓋咗佢條短褲，好似冇著褲咁；黑色bra 若隱若現。

「Hi Dylan，我係咪太早到？我諗住可以幫手prep 下野食。」

「好呀，入黎丫，我咩都未開始整。」

當Tiffany 彎低腰除佢對高筒Converse 嘅時候，裇衫下嘅風光一覽無遺—雖然我都睇過，但呢種若隱若現嘅幻想，始終係最引人暇想。

「係喎，你屋企人呢？」

「佢地喺外國做野。」

「咁大間屋你一個人住曬？」

我點一點頭。

「咁咪好悶？」

其實⋯都唔係好悶。我冇正面回應佢，只係同佢講：「今晚會煮忌廉洋蔥湯同焗三文魚，一係煲咗湯先？」

「好喎，我好鍾意食！」

「咁，一係你幫手切洋蔥啦。」

Tiffany 剝咗個洋蔥衣之後，就拎咗去直接切。佢一路切，一路喊。

「洋蔥唔係咁切架，拿，你將佢放喺水意頭下面咁切就唔會流眼淚。」

佢束手無策咁拎住把刀，企咗喺度。

「平時好少煮野食？」我問。

「唔⋯係呀，平時都係工人煮。」

「咁我教你啦。」

我企係佢背後，捉住佢對手。「拿，你隻手指要收埋，咪如果就會切親手。

唔知係咪佢啲香水味嘅關係，我有啲扯扯地，好似頂住佢咁。我地兩個都冇出聲。

「搞掂啦，」我切好之後，即刻同佢分開，「之後炒下佢，再加啲雞湯、麵粉水同cream就搞掂。」

煲好後，我示意Tiffany：「試下味，睇下夠唔夠味？」

Tiffany 隨即拎咗隻湯匙，欲試味。點知佢手滑，啲湯流曬落佢下巴同個身度。

啲忌廉湯滴曬落佢心口。

「你有冇事？！有冇淥親？」

「冇事冇事。」

好彩，天氣都算凍，啲湯喺個煲畢出黎個下都降咗溫，唔想太熱。我隨即拎咗啲紙巾幫佢抹。

「你⋯用口幫我抹好無？」Tiffany 對我講。

上堂上到悶

咁就出文啦

Hey Denise, Ivan here. How’s the mooting preparation?
睇到呢句，樓主唔係Dylan咩？

Sorry 特派員，手殘

文呀

文啊

睇住先，而家先返屋企

我llb 高year ex 叫Tiffany

你都是LLB?

睇實你都幾支持我啲文

咁你想唔想吖

Happy

Happy都唔出翻篇嚟睇吓

快出文

出文速度可唔可以提升少少

Contract law Mooting 分junior senior架Ching...

好撚ff, year 1/2 個個都薯到屌，真係兩隻恐龍搞埋一齊

Dylan要搞house party 呀

我好鍾意睇挪威的森林架

筆者唔係year 2

因為扑野啊麻

但你描述緊

唔知好出奇咩
我都唔知幾年前啦

文呢屌你

Btw 留名

10

「不如⋯你用口幫我抹？」

Tiffany 暗送秋波，但我只微微傾前、錫咗佢額頭一啖。

佢面色一沉：「我⋯放啲三文魚入焗爐焗。」

我地兩個都冇出聲。我繼續鋪設餐具，而Tiffany 則凝視住焗爐，氣氛有啲尷尬。

講真，有女送上門邊個會唔上？但我唔想做埋啲咁親暱嘅舉動，更加唔想令佢有錯誤嘅幻想。

門鐘突然響起，劃破廚房僵硬嘅氣氛。一開門，就見到Janice 同Ivan。

「Hi，一齊黎嘅？」

「 係呀，Janice 唔識黎，咁我咪帶佢上黎囉。」

「啲野食差唔多搞掂，過黎食野先啦。」

應Ivan 要求，Janice 想飲啲甜啲嘅酒，所以我就開咗支Riesling。

「Janice，試下呢隻，應該易入口。」Ivan 向Janice 道。

「幾甜幾好飲！」Janice 望住Ivan，眼中只見甜蜜。我心諗，你地兩個夠曬甜，唔洗飲甜酒啦。

「試下啲湯同魚，Tiffany 有份幫手整。」我示意Janice同Ivan。

可能Riesling 較易入口，Janice飲完一杯再一杯。晚餐都未食完，Janice 塊面已經通紅。

「喂，好啦，唔好再飲啦，你今晚飲咗好多。」Ivan一手搶走Janice 手中酒杯。

「我飲咗好少咋⋯俾返⋯個杯黎！」Janice 捉住Ivan 手臂道。

眼見Janice 醉狀，Tiffany 惟有上前安撫；點知，當Janice 想搶返杯酒嘅時候，杯中白酒溢出，倒瀉咗落Tiffany 身上。

佢嘅白色恤衫濕透，隱約可以見到佢嘅黑色內衣。Tiffany 十分尷尬，即刻走咗入廁所。

「Janice 醉啦，你⋯一係帶佢返屋企先？」

「好，咁我帶佢走先，Sorry 呀次次都早走。」Ivan 回應。

「唔緊要啦，我都想你地玩得開心啲。」我喺褲袋拎咗個condom 出黎，塞咗俾Ivan：「今晚⋯萬事安全。」

Ivan 面紅，應道：「痴線，俾我做乜。」

「大個仔啦，以備不時之需。」

Ivan 拿拿臨塞咗落褲袋，就拖住Janice離開：「Anyway，快啲睇住Tiffany，你都安全啲。」

送咗Ivan佢地走之後，我就入咗廁所，睇下Tiffany 點。我一入去，就見到Tiffany 除咗件裇衫企咗喺度。

「做咩啊你？」我問。

Tiffany 冇講任何野，只係攬住我，然後係咁同我make out。

「點解頭先避開我？」Tiffany 問。

我唔識答。我只好繼續同Tiffany make out，希望可以避開條問題。

有報應架

life motto

新讀者留名

今日有冇

儘量

等追故

11

唔知點解，Tiffany 今晚好主動。佢嘅嘴唇輕按喺我嘅上唇；朱唇微開、柳齒輕咬我下唇；溫柔地品嘗我嘅舌頭。

Tiffany一路同我打茄輪，一路推我出廳。當我地慢慢出去廳嘅時候，佢嘅手喺我背部上下移動摸撫，用指甲輕搔我條頸。突然，佢另一隻手輕輕撫摸我隻耳仔，由耳背、耳骨、耳珠，一直掃落我條頸、鎖骨。

呢個時候，佢推左我落梳化。佢攬住我，跪坐左喺我大脾上面。絳唇舔吻我左耳，並喺我隻耳度輕輕吹氣。

我盈盈一握佢條腰，其約素纖腰開始扭動。我雙手從佢腰間挪移，隨住佢嘅節奏，緊握佢雙臀。

突然，Tiffany 跪咗落地，再解開我條皮帶。佢嘅手指由我大腿輕撫至盆間，再徐徐拉開我條褲鏈。

佢扯低咗我條褲，逐一口將我嘅欲望包含喺佢嘅櫻桃小嘴中。佢溫柔咁含住我嘅欲望，輕力吸吮頂部，另一邊則用手逗弄我嘅大腿內側。

當佢嘅指尖掃落我嘅袋底時，我忍唔住「啊」咗一聲。

佢見到我如斯陶醉，就更加起勢咁用佢嘅朱唇玩弄我嘅分身。呢個時候，我已經好硬。

我將佢拉起身，再抱咗佢上梳化。佢好似一隻貓咁，背住我四肢跪喺梳化上。我硬挺嘅欲望隨即進入佢熾熱嘅身體，二人合二為一。

今晚，時間好似過得好慢咁。

個setting 好熟口面，嗰間好似真係薄大公廁咁

12

經過一輪激戰後，我地二人都攤咗喺梳化。Tiffany 側身訓低，佢啲腳趾不停咁掃我個大脾。

「Reading Week 你有咩做啊？」Tiffany 問。

「我join 咗個去北京嘅program，聽日晏就要去機場。」

「無聽你提起嘅？」

「你都冇問。反正呢啲Trip 都係去Fing 下姐，無咩特別。」

Tiffany 坐咗埋黎，望住我雙眼，問：「咁你會唔會掛住我呀？」

我發現，啲女人好鍾意問埋好多無謂嘅問題。我無正面回應佢，只係攬住佢，錫一錫佢塊面，道：「今晚留喺度訓？」

Tiffany 個頭挨咗過黎，放咗喺我肩膊上。

我地喺梳化睇咗陣Netflix 之後，就返咗房訓。

第二朝，Tiffany 問我洗唔洗送機，我話唔洗。我送咗佢搭車後，就搭的士去機場。

個Program 係Faculty 搞嘅，比啲學生去北京大學交流，類似同啲北大生傾下計、聽下一國兩制Seminar，感受下中國有幾咁「偉大」諸如此類。

去到機場，我就同其他團友會合。除咗幾個year 2 之外，大部分團友我都未見過，應該係year 3 or above。

之後，有個自稱團長嘅女仔走咗過黎同我點名。

「Hi，我係Ashley，係今團嘅團長。你叫咩名？」

「我係Dylan Cheung。」

「ok 喇，我地今團有30人，其中有兩個要後日先join 我地。我地2點上機，check-in 咗就可以上機啦。」

Ashley 睇落，都冇咩睇頭。佢著住件藍色Faculty hoodie，紮起咗條辮，著住條運動legging。

Check-in 後，我就上咗機。坐低咗冇耐，Ashley 過咗我旁邊坐低。

「Hi，你係⋯Dylan？如果我冇記錯。」

「係呀，團長你咁好記性。」

「唔洗團長前團長後啦，我讀glaw year 4 ，唔大得你好多；之前係Faculty 叫我負責啲logistics 咁我先被迫做團長姐。係喎，你year 幾？」

「哦，我係year 2 讀LLB。」

Reading week 福利

真好 放一個星期reading week

Reading week 都要quiz?

law撚表示好有親切感
你似yr1-yr2喎，我記得打上係用Lee Mason唔係用treitel的

冇追post 自膠

Ug pc or grad 咗呀清

溫書啦你好唔好

我估團長會

同一個？
不過Tiffany 真係隨街都執到幾件

13

好快，我地就去到北京。去到賓館安頓、食咗餐「歡迎晚宴」後，就係自由活動時間。

「Dylan，你唔同其他Year 2 出去唱K?」 Ashley 走咗過黎問。

「我同佢地唔熟，佢地都冇搵我。」

「咁你roommate 呢？」

「我roommate 未黎，佢好似係後日先會join。」

「噢，係喎。咁⋯不如你Join 我地？我會同班Year 4出去飲野，一唔一齊？反正而家尚早。」

「好呀。」

「而家7點幾，咁一陣8點賓館大堂等？」

「ok!」

過咗一陣，我就落左大堂；見到Ashley 同佢另外兩個朋友一齊。

Ashley 換咗件Hoodie，著上一件黑色嘅樽領top 同牛仔褲。估唔到，Ashley身材都唔錯，目測應該有C。

「Hi Dylan，我同你介紹，呢個係James，呢個係Cathy。佢地兩個都係我嘅同學。」

James 矮我少少，頭髮gel 起咗，帶住副眼鏡。Cathy 則比較細粒，眼大大長頭髮，都幾sweet。

我地搭的士去咗間幾骨置嘅speakeasy bar，個vibe 都幾chill。

「呢間bar唔錯喎。」我同坐喺我旁邊嘅Ashely 講。

「係啊，我之前黎北京做intern 個陣黎過呢間bar，好正架。係呢，你平時飲開咩？」

「我平時都係飲whiskey、gin個啲。」

「岩啦，呢度最出名嘅cocktail 就係用whisky 同 gin 做base。你一定要試下。」

我飲咗啖，的確唔錯。

「係喎，你地點解會join 呢個program 嘅？」我嘗試令James 同 Cathy 都可以加入討論。

「冇呀，我地諗住一班friends 一齊join，當去下旅行囉，反正個trip 淨係要俾機票錢，其他野都包曬。」James 回應，「係呀，我地仲有兩個朋友後日會join 我地，其中一個應該係你roommate; 佢地岩岩先完intern。」

好快，我同Ashley、James 同 Cathy 都混熟咗。佢地原來都幾鍾意飲酒，仲話第二晚要再飲。

事後，Ashley 話我知，原來佢同Cathy 好老友。佢知James 一直都好鍾意Cathy，諗住借呢個trip 同Cathy 拉近距離，所以Ashley 先叫James 同 Cathy 出黎飲野。

屌，我同Ashley 簡直一撚樣，又係幫啲唔識溝女嘅人溝女。Ivan、James，加油。

頭先打咗好多，出住先

UG

見到你呢句開心晒

咁早

都話冇假放要温quiz咯

溫書都咁早起身
我下星期mid term但飛咗

14

第二日就係全日無間斷嘅基本法Seminar。如果唔係有班搏盡學霸carry，基本上大半班都訓著教。

我訓唔著，惟有拎部laptop 出黎扮jot notes上下網。屌佢老母，個WiFi 都連唔撚到嘅。大陸真係乜柒都係假。

坐喺我旁邊嘅James 細細聲同我講：「Dylan，聽朝自由時間唔洗上堂，今晚我地一齊喺房飲酒玩房game！」

「好呀，黎我房玩，反正我暫時未有roommate。」 我和應。

夜晚。

「咯咯—」一打開門，就見Cathy 好興奮咁，一手拎住支whisky，一手拎住支vodka。

「岩岩我同Ashley 去咗Family Mart，買咗啲酒！我地一齊玩Vodka Pong！」Cathy 手舞足蹈叫嚷。

我有啲俾Cathy 嘅熱情同興奮嚇親。明明琴日佢都唔係咁。

「我地頭先Pre-drink 咗啲，所以佢好high。」Ashley 塊面，都好似紅紅地。

Ashley 野都未講完，Cathy 就已經衝咗去房張書桌度。

「你搞乜呀？」我問。

佢冇理我，只係繼續將兩張書桌拍埋一齊。我見狀，只好上前幫手。佢即刻喺個袋度，拎咗啲膠杯出黎，排列成beer pong 嘅形式。

「搞掂，let’s the party begin!」佢好熟手咁將啲vodka 倒咗落啲杯度，再拎啲乒乓波出黎。

「哇，你啲乒乓邊度邊出黎？」我問。

Cathy 望一望我奸笑，應：「Welfare Pack。」

呢個時候，James 都到咗。佢開門見到我地玩pong，大感愕然，道：「搞乜呀你地？」

「屌，佢地應該有啲tipsy，Cathy 一入房就話要玩vodka pong。」我無奈應道。

「James，你黎得岩岩好。我同Ashley 一team，你part Dylan，今晚一定要灌醉你地！」Ashley拍桌叫囂。

話說，我縱橫Carnival咁耐（雖然真係唔係咁耐，早排仲要suspend 咗），玩beer pong 都幾勁。喺頭5 round，我已經令Ashley 同Cathy 飲咗5 shots。

「點解我扔極都唔中架！」Cathy 撒嬌，「唔制，Dylan 你同我掉位，呢邊唔旺我！」

然後，就變咗我part Ashley，Cathy part James。

估唔到James 眼界都唔錯，接落黎個4 round，佢都令我地飲咗3 shots。

「好，呢round all clear 嘅就輸咗個組finish 曬淨低支vodka。」James 同我互望對方，打咗個眼色。

算啦，佢都係想灌醉Cathy，就等我成全佢地。

之後個round，Ashley 自告奮勇話要扔。點知，扔咗4 round都滿盆皆落索。反而Cathy 愈扔愈好，佢都中咗3杯。屌，而家5:6。仆街。

可能短時間內飲咗咁多shot嘅關係，我都開始有少少tip；眼界冇頭先咁準。反而，James 愈戰愈勇，好快，已經比佢搞到7:8。

「拿，最後一round，all in！」Cathy 一扔，屌，入咗。

「YES! 飲曬佢！飲曬佢！」

我望住桌上半支vodka，心諗，算啦，飲就飲。

當我飲咗三分一嘅時候，今晚一直冇乜出聲嘅Ashley 搶走咗支酒，秒飲曬支vodka。

「Ash勁呀！」Cathy 手舞足蹈間，唔小心推曬啲杯落地。見狀，我無奈咁講：「好喇，醉啦你，James 快啲送Cathy 返房。」我望住James，揚一揚眼眉，暗示：good luck。

James 拖住Cathy，蹣跚回房。

呢個時候，房間只剩低我同Ashley。

孤男寡女

今日重有冇

睇下多唔多人支持

Dylan唔會借醉行胸

一人狂推算唔算多人支持

一陣搭車儘量

咁寫定先

加甜就一定要加入hall情節，ok?

Dylan 唔住hall 喎

15

「唉，Cathy 醉撚到。」 送走咗Cathy 同 James 後，我終於鬆一口氣，坐低喺床上面，

「佢係咁架，唔知自己醉咗會發癲，但又成日飲醉。」Ashley 臉帶酡紅應道，「不過可能Cathy係想借醉行兇，嘻嘻。」

我點一點頭：「其實明眼人都睇得出佢同James 都幾鍾意對方，只係兩方都怕怕羞羞咁，唔敢更進一步。希望今晚佢地可以感情升溫啦。」

突然，Ashley 移步不穩咁走咗過黎我張床。「我唔阻住Cathy佢地了，我今晚留喺你間房訓。」

當我正想起身，移去另一張床個陣，佢捉住我件衫：「唔準走。」

佢推跌咗我落床，由下望上去，Ashley 件底胸Tee 隱若露咗佢半個胸。佢嘅以波濤洶湧之勢按壓住我個身，起勢咁錫我條頸。

如果Cathy 係酒後發癲嘅type，Ashley 一撚定係醉後行兇type。唔係，佢應該係醉後行胸。酒後真係亂性，不過，有大波妹送門，有食唔食，罪大惡極！

Cathy 騎咗喺我身上後，就自己除咗件Tee。佢雙峰挺立、溝壑分明，最重要係，佢對波一手渣唔住。

佢隊圓潤堅挺嘅雙峰壓咗落黎；軟軟酥胸緊貼我塊面。

竟然佢請我食波餅，我梗係要好好服侍下。我右手攬住佢，喺佢後背肆意流離；另一邊廂，我則輕輕吸啜佢嘅雙乳。我嘅舌頭輕蹭佢嘅乳頭，左手則摩挲佢嘅胸。

我喺放喺床邊嘅背囊中，拎咗個condom出黎；正當我打算帶嘅時候，Ashley一手搶走：「我幫你。」

佢好熟練咁拎咗個套出黎，再用口幫我套咗上去。原本因酒精影響下，已經硬硬地；比佢一搞，即刻硬曬。

佢徐徐坐咗上黎。佢緊緊攥住我嘅肩膀，再扭動佢條腰；佢動作好利落、毫無多餘動作。男下嘅我，則起勁上下移動我嘅下身。

識食，一定食姐姐。

屌你d cathy ashley撈亂曬屌你老母

Diu 對唔住，而家有啲Tipsy

15 - finalized

「唉，Cathy 醉撚到。」 送走咗Cathy 同 James 後，我終於鬆一口氣，坐低喺床上面，

「佢係咁架，唔知自己醉咗會發癲，但又成日飲醉。」Ashley 臉帶酡紅應道，「不過可能Cathy係想借醉行兇，嘻嘻。」

我點一點頭：「其實明眼人都睇得出佢同James 都幾鍾意對方，只係兩方都怕怕羞羞咁，唔敢更進一步。希望今晚佢地可以感情升溫啦。」

突然，Ashley 移步不穩咁走咗過黎我張床。「我唔阻住Cathy佢地了，我今晚留喺你間房訓。」

當我正想起身，移去另一張床個陣，佢捉住我件衫：「唔準走。」

佢推跌咗我落床，由下望上去，Ashley 件底胸Tee 隱若露咗佢半個胸。佢嘅以波濤洶湧之勢按壓住我個身，起勢咁錫我條頸。

如果Cathy 係酒後發癲嘅type，Ashley 一撚定係醉後行兇type。唔係，佢應該係醉後行胸。酒後真係亂性，不過，有大波妹送門，有食唔食，罪大惡極！

Ashley 騎咗喺我身上後，就自己除咗件Tee。佢雙峰挺立、溝壑分明，最重要係，佢對波一手渣唔住。

佢隊圓潤堅挺嘅雙峰壓咗落黎；軟軟酥胸緊貼我塊面。

竟然佢請我食波餅，我梗係要好好服侍下。我右手攬住佢，喺佢後背肆意流離；另一邊廂，我則輕輕吸啜佢嘅雙乳。我嘅舌頭輕蹭佢嘅乳頭，左手則摩挲佢嘅胸。

我喺放喺床邊嘅背囊中，拎咗個condom出黎；正當我打算帶嘅時候，Ashley一手搶走：「我幫你。」

佢好熟練咁拎咗個套出黎，再用口幫我套咗上去。原本因酒精影響下，已經硬硬地；比佢一搞，即刻硬曬。

佢徐徐坐咗上黎。佢緊緊攥住我嘅肩膀，再扭動佢條腰；佢動作好利落、毫無多餘動作。男下嘅我，則起勁上下移動我嘅下身。

識食，一定食姐姐。

求轉gay同Ivan

其實能成為密友總帶著愛

成個故都冇幾句同法學院有關，我幫你改成文學院都得啦

利申：法撚 year3

但你睇曬

睇到你寫飲酒果part好有同感 比女借醉行兇再配合埋都試過 但係點解你個故仔幾乎全部女都好似一飲多就搞你 有冇咁淫呀

利申：已grad

想講身邊好多女都好淫

大仙

推

愈出愈多角色，整返個人物關係圖先：

主線

Dylan 男主角，LLB 2。想做浪子，唔泊岸。

Denise Hurt Dylan 好深嘅女仔，Blaw 5。

Ivan Dylan 好友，LLB 2，零戀愛細胞。

Tiffany Dylan 嘅fwb，Blaw 1。感覺有啲似Denise。

Janice Tiffany 好友，Blaw 1。

北京Legal Camp 篇

Ashley 團長，同Dylan ONS，Glaw 4。飲醉會行兇，同Cathy、James好friend。

Cathy Ashley 好友，Glaw 4。暗戀James。

James Ashley 好友，Glaw 4。鍾意Cathy。

呢種故事一定要多sidekicks，見諒

唔差在出埋文啦

下回更精彩！

繼續

16

Ashley 留咗喺我間房度訓。起身個陣，佢只係輕輕錫咗我嘴脣一啖，就走咗。

「諗死你琴日我講行程個陣你都冇聽架啦，一陣我地喺賓館餐廳先食午餐，再去firm visit。記得住西裝呀。一陣見。」

我有少少hangover，個頭仲係Wing Wing 地。我唔情願咁爬咗起身，刷牙洗面。

呢個時候，突然有人敲門。我諗應該都係Ashley 漏低野，於是，我去咗開門。

「Hi我係Larry 呀，我suppose係你嘅roommate，岩岩先落機。」

一打開門，就見到一個同我差唔多高、都幾大隻嘅男仔。佢著住件白色西裝裇衫同窄腳西裝褲，帶住而家好興個種半框眼鏡，都幾型。

「頭先諗住搵Ashley 問下佢今日啲安排，點知去到佢間房，佢roommate Cathy 話佢冇返房訓。」佢一手就拉咗個行李入房。

「一陣先落去餐廳食飯，再去court visit。我洗個面先，差唔多遲到啦。」

我地一齊落咗去餐廳，只見James 一人坐咗係度。

「喂Larry，你終於到啦？」James 熱情地攬住Larry。「同你介紹，呢位係year 2 嘅Dylan；Dylan，佢係我個bro Larry。」

「頭先我地greet咗喇。係喎，你同Cathy琴晚⋯」我問。

「我諗我得咗掛。唔該你呀Dylan，琴晚我送咗佢返房，佢sober 返少少個陣同我表白。」James 面帶桃花應道。

「嘩！我真係恭喜你！Dylan你知唔知，呢條友暗戀咗Cathy 一排，一直都冇下文。」Larry 拍一拍我膊頭。

呢個時候，Ashley同Cathy 都徐徐到達。

「Sorry guys，岩岩落機，did y’all have fun last night?」Ashley 身後，出現咗一個熟悉嘅身影；佢自信滿滿咁行咗過餐桌旁。

「Dylan，同你介紹返，呢個係我女朋友Denise，我地頭先岩岩先落機。」Larry 走咗埋去，好紳士地拉開咗張椅，再輕輕親吻女子嘅嘴脣。

我望一望佢，佢又望一望我。

What the actual fuck？點解Denise 會喺度？

北京交流又好似幾真實

Hello bb

北京交流 🤔 你肯定係北京唔係第二個城市？🤔

原來法學院係咁㗎

讀咁耐都識唔到幾多個係淫......
得啦我知我係毒撚

17

正當我眼定定咁望住Denise 時，James 打斷我：「做乜呆曬？你識Denise架？」

我唔知點搭James。我應該話我識，定唔識？如果話識，用咩身分黎介紹？如果講唔識，Denise 會點諗？Larry 又係邊鳩個？

Denise 見到我一副欲言又止嘅樣，逐回應：「我地好耐之前見過。」

佢露出一個慵懶嘅笑容，冇正面咁交代我地嘅關係。呢個時候，我個心有啲那住那住。

「係喎，你地做乜咁遲黎？」Cathy 問。

正當Larry 想應佢個陣，James搶先回答：「咪同你講咗，佢地個intern 岩岩先完嘛。乜你咁大頭蝦架！」James 細細力咁摵咗Cathy 塊面。

「又蝦我！」Cathy 撒嬌回應。

「你地一齊做intern？」我頓時回過神來。

Larry 點頭：「冇，我地之前winter 一齊返mini p姐。岩岩之前兩日，有個Court hearing 要follow up，所以咪遲少少先飛過黎囉！」

呢餐午飯，我完全食不下嚥。點解Denise會喺度？點解Denise 拍咗拖？點解佢要輕輕帶過我地嘅關係？究竟呢個女人諗緊乜？

嗰吓實好心up

重遇你，我的心會再一次心動嗎？
叫春

破碎的心不會動

Agger. 想用LLB個名fish人啫

利申: llb final ywar

一個post 釣曬所有law 撚

Pcll gpa要求又高左

我間u 因為double cohort 低咗😂

18

Denise 係我第一個愛嘅女人。我喺智華第一眼見到佢個陣，我就知道佢係與別不同。我不嬲都唔信Love at first sight，but it’s Denise so everything’s possible。

第一次同Denise 出街，就係同佢喺Charcoal shisha。當時，year 1嘅我，尚未接觸過夜生活，又點會識煙、酒呢啲。

我中學讀一間頗乖傳統男校，身邊嘅同學都係乖仔—我意思係，最多放學去下打機、打波，最唔乖都係謝師宴個晚，同埋班同學走咗去海旁飲生力傾通宵。

中學時候嘅我，同Ivan 係一模一樣，對女色冇太大興趣；至多都係會約下格離女校、或者joint school 識嘅女仔。但拍拖約會嘅節目都不外乎行街睇戲食飯。

識咗Denise後，佢簡直係帶咗我去另一個世界。

個晚shi完後，我送咗Denise 返hall。「多謝你陪我呀。呢個禮拜好煩，好多野搞。」佢笑住咁同我say goodbye。雖然佢笑住咁講，但我feel到佢好似有啲唔開心。

「唔洗多謝！」

正當Denise想推門入Hall 大堂個陣，我捉住佢隻手：「如果你有咩唔開心，唔好收收埋埋，話我知。」

呢個時候，Denise 突然喊咗出黎。我咁大個仔，第一次整喊一個女仔，仲要係一個大我三年嘅女仔。我拖住Denise，行咗去一個隱蔽啲嘅位坐低。

我唔敢出聲，亦唔知點安慰佢。我只係遞咗張紙巾俾Denise，默默咁坐喺佢身邊。

喊咗一陣，Denise 開始停止喊。佢終於出聲：「Sorry 呀頭先失禮啦，第一晚見面就喊，嚇親你唔好意思。」

「唔緊要，係呢，你⋯冇事嗎？」

Denise 眼望前方，道：「我有事。」佢嘆氣，繼續講：「我琴晚同我男朋友分手。」

氣氛十分凝重，就連空氣，都頓時變得十分厚重。

「所以，今日我先會無啦啦喺智華搵你講野，又約你去飲野。佢知道我有咩朋友，所以我先諗住搵個佢唔識嘅人激佢。我頭先偷影咗你，send咗比佢睇，但佢都無回心轉意。我想講對唔住，利用咗你。」

我有啲愕然，然而我都冇出聲，只係拍一拍佢膊頭。

由頭到尾，我都唔知邊個係佢個ex，同埋點解佢會飛咗Denise。我更加唔敢過問，我唔想Denise 唔開心。

更重要嘅係，我連佢而家有Larry 呢個新男朋友我都唔知。

我唯一知道嘅，就係Denise 個ex 對Denise 傷害好深，令佢以後心中都有根刺，一條我點都拔唔走嘅刺。

黎緊會減甜多虐，敬請留意

配合返mid-term 週嘅氣氛

頂

19

同Denise shisha之後嘅第二日係星期六，一起身個陣，我就收到Denise 嘅Whatsapp：

Hey - Sorry for last night. It’s okay if you’re mad, I totally understand. I’m just wondering if you’re free this afternoon. We can have lunch together - on me, of course. Just wanna apologize properly.

我一見到個message，就即刻彈起身。我應該回應：

Morning Denise, no problem at all. I’ll pick you up at 12.

我即刻換衫，gel 行咗個頭，就出咗門口。差唔多11點九個陣，我已經去到Denise 間hall 嘅門口；點知，Denise 仲早過我到。

「咁早嘅你。」我笑住咁同Denise 講。

「係呀，驚你等。」Denise 撥一撥頭髮，「琴晚Sorry 呀。」

「傻啦，唔洗道歉喎，我冇嬲。」

「咁⋯我地去食野？你有冇啲野想食？」

我搖一搖頭。Denise 隨即話：「咁跟我黎啦！」

我同佢行咗佢Hall去旁邊嘅總站，上咗架23號去銅鑼灣。我地喺Sogo 落咗車後，佢就帶咗我去Penthouse。

「你想食咩呀？」Denise 一路睇住個Brunch Menu一路問，「Penthouse serves semi-buffet. Main course我想叫呢個slow-cooked salmon。」

「好，我幫你order，你出去攞Starter 吖。」

Denise 出咗去，淨係畢咗碗洋蔥忌廉湯就返黎。「你唔拎其他嘅？」 我望住佢拎住碗湯問。

佢微笑，應：「我想等埋你先食Starter。你出去拎，我地一齊share食，好唔好？」

我點一點頭，隨即離坐，出去拎咗啲頭盆返黎。佢夾咗件Tuna roll 食，食完神情一變，嘆：「唔，penthouse seems 水準下降咗。以前啲Tuna fresh 好多，Pastry 都好鬆脆，而家呢件有啲差。」

佢又夾咗舊南瓜，食咗一啖，道：「有啲overbaked 同埋太bland。」

我望住Denise 一副食評家嘅款，認真咁為啲食物評價，頓覺十分率真；不禁噗哧一笑。呢個時候，Denise尷尬非常，即刻解釋：「哎呀，我係咪太厭尖。」

「梗係唔係啦，我知係覺得⋯你咁認真去為食物評價，我覺得你好可愛姐。」語畢方發現自己好似太flirty，隨即補問：「係呢，你話你舊roll 之前食好食啲；你成日黎呢間餐廳架？」

Denise 突然面色凝重，陷入沉默；過咗幾秒後始回過神來，應：「以前⋯我成日同我ex 黎Saturday Brunch。」

我唔識回應，二人沉入一片沉默。Denise 只係繼續飲佢碗湯，神不守舍嘅佢唔小心滴咗啲忌廉湯落個身度。我即刻遞咗啲紙巾俾佢：「小心，有冇辣親？」

佢從我手中接過紙巾，應道：「唔該，失禮曬，我去洗手間抹一抹先。」

過咗一陣，Denise 就返咗黎，雙眼有啲浮腫、面帶微微淚痕；我冇再追問，或者咁講，我唔想問。

所以，當Tiffany 喺我屋企食飯個晚，我冇拒絕佢對我嘅吻，同時，亦冇再講任何野。

睇黎大家都唔係好鍾意Dylenise 呢條感情線

唔係唔想知佢哋咩事 但只係已經知道係sad end

凡事比啲希望

好啦我好有希望啊 去馬啦出文啦

20

自始之後，我地就成日出街。我會陪佢食野、睇戲、行街; 我地晚晚都會傾電話傾到好夜，如果唔Say goodnight 先訓，我會訓唔著。我知我好pussy，但有陣時，你鍾意一個人，就係咁cheesy，no?

我地就好似一對情侶咁，除咗Denise 永遠都唔會介紹我俾佢啲朋友識之外。其實我明架，我只係佢嘅水泡。即使佢淨係當我係代替品，我都唔會埋怨。起碼，我可以喺佢身邊。

其實，我地識咗差唔多三個月後，佢已經對我好信任，基本上我地一有時間都會見面。有時候，佢會黎我屋企過夜。但我地一直都係停留喺拖手淺吻嘅階段，冇越過界線。

我一直都冇問Denise 可唔可以做，因為我只係想守護住佢。我當然有暗示過，但每一次，佢都係輕輕帶過。我記得Denise 同我講過：「你嘅第一次，我希望你係留俾一個愛你嘅女仔；兩情相悅嘅sex，先係最開心嘅。」

直至有一日晏就，我諗個陣大部分人都差唔多完曬exam，Denise 竟然邀請我去佢Hall。我當然受寵若驚—咁耐以黎，Denise 都冇叫我去佢間Hall，就好似唔想我窺探佢生活咁。

可能因為差唔多完sem 嘅關係，間Hall 水靜鵝飛，成層樓幾乎得我地間房係有人。

佢間房好整齊乾淨，唔似得Ivan 間Hall 咁啲衫亂咁擺。Denise 點著咗個蠟燭，開咗啲波波燈，成件事好有情調。

「坐啦。」Denise 坐喺佢張床，拍一拍佢身邊嘅空位，示意我坐低。

佢喺佢衣櫃度，拎咗個盒出黎。一打開，裡面有支煙。佢拎咗出黎，噠著咗個火機，點起咗支煙。 佢inhale 咗一啖，隨即閉氣，走咗埋去個窗度，然後再呼出口中啖煙。如是者重覆咗幾次。

佢關咗個窗後，手中捲煙繼續燒。佢逐走埋黎，問：「有冇smoke過?」 我搖頭，續道：「想試下。」

我吸左一啖，即刻係咁喺度咳。個喉嚨好涸、好痕，我失去控制咁係咁咳。

Denise拍一拍我背脊：「唔好咁大啖，輕輕吸一下，hold 喺肺度三秒，試多次。」我跟住佢嘅指示，好快就上手。

食咗幾啖後，我就唔知點解，覺得個頭好脹；過咗一陣，習慣咗個頭好重後，就開始感覺個世界好似變得美好咗，所有visions、senses都好似輕鬆咗咁。

呢個時候，Denise 同我愈坐愈埋。我嘅心跳，隨住rose-tinted 咗嘅感官，開始加速。

「Good trip？」Denise 望住我。

我唔知佢嗡梗乜。我淨係知道，呢個時刻，我想要Denise。

我衝上前攬住Denise，同佢開始激吻。一開始，Denise 有啲抗拒；但好快，佢就開始配合我嘅吻。

正

Gay故please

我驚三負皮三千

果次係我第一次同Denise一齊。可能因為係我第一次同人發生關係嘅原因，我唔係好知道點樣喺床上面取悅女性。

我跟住平時AV所見到嘅，照板煮碗咁喺床上實踐。我好粗暴咁摸Denise 個胸，佢即刻話：「好痛。」

呢個時候，我知道我整痛左Denise。佢同我講：「我教你點樣服侍你床上嘅另一半。」

「首先，你要好溫柔咁錫佢，可以蜻蜓點水咁錫下去、又或者好熱情咁同佢make out。總之就係要引起佢對你嘅慾望，當你同佢打得火熱嘅時候，你就要減慢節奏，若即若離，咁佢就會對你欲罷不能。」

呢個時候，我就即刻跟住Denise所教嘅嘢，即刻實踐。我好溫柔咁摸住Denise個頭，一路摸落去條頸、背脊，然後開始同佢kiss。

佢伸咗條脷入我個口，彷彿好似要探索我嘅口腔、牙齒、嘴唇。我亦開始迎合佢對我嘅挑逗，用我嘅舌頭回應佢。點知，我咬親佢條利。Denise應我：「唔緊要啦，你錫得好好。」

Denise示意我進入佢。我問：「我冇Condom 喎。」

「I’m on pills anyway。」

之後，我首次同Denise結合。青頭仔嘅我，第一次親身感覺到女人身體嘅溫度，係女人身體裏面，我嘅分身好似控制唔到自己慾望，好快就射咗。

其實，果次應該係我人生最差嘅一次sex。但係Denise 冇怪我，反而完晒成件事之後，佢攬住我。

「對唔住呀，我係咪做得好差。」我有啲內疚，或者應該咁講，我覺得好魚，覺得自己好廢。

佢托住個頭微笑，應：「第一次來講，唔差。」

其實我好想知，點解Denise會有食藥。其實佢都同我一齊咗幾個月，點解⋯

正當我喺度胡思亂想嘅時候， Denise好似睇穿咗我。佢同我講：「我習慣咗食藥。」

「你以前男朋友逼你食？」

「又唔可以話係迫我食嘅，不過佢習慣同老婆打真軍，所以我咪食藥，就佢囉。」

老婆？

Denise 見着我一面疑惑，隨即補充：「其實我之前個男朋友有老婆。嗰陣我返Intern，佢係間firm 嘅其中一個solit。當初我識佢嗰陣我唔知佢有老婆，因為佢左手冇帶戒指。之後我哋就成日傾計、出街，曖昧左一陣之後佢先同我講佢有老婆。其實我知道咁樣唔啱，我亦都冇意做人小三—」

Denise 滿眶盈淚。

「直至到一晚，佢同我講不如以後唔好再見面。佢話佢老婆發現咗我哋嘅事，老婆好嬲，話如果唔再斷絕聯絡就要離婚。所以，佢揀咗佢老婆。」

「我攰啦，你返去啦。」講完，Denise 就打發左我走。

當我離開咗佢間Hall 後，我隨即收到佢send 嘅 message:

“Sorry Dylan but I think we shouldn’t meet anymore. I’m not ready to commit.”

我見到個message，即刻call Denise：「你點解要咁講？」

「我知你對我好好，我其實都好鍾意你。但我唔配你嘅愛，我太自私。」Denise 哽咽。

「唔緊要個喎，我唔介意，我會係你身邊守護你。」

「連自己都不愛，怎麼相愛，怎麼給愛人好處？我哋… 以後都係唔好見。」講完之後， Denise就收咗線。

自此之後， Denise就冇再搵過我。我有嘗試聯絡佢，但佢block 咗我。我根本冇辦法聯絡佢。我有試過去佢Hall 度搵佢，但都係冇回音。Sem break 之後，佢更加係消失得無影無蹤。

回憶篇暫時告一段落，之後時間就會推移返去而家，即Dylan 同Denise 喺北京交流團相遇。

我想知Denise之後點

可能係dylan冇利用價值吧
Denise只想留住青春的餘溫

22

當Denise離開咗我之後，我成個人都意志消沉，對身邊所有事物都冇晒心機。雖然我冇同過身邊嘅任何人提起過Denise，就連Ivan都唔知道Denise嘅存在；但係Ivan應該隱隱約約估到發生乜事。

Ivan 有問過我發生乜事，我同佢講冇事。Ivan話，你有咩需要就講出聲啊，一場兄弟，點都會支持你。

我嗰陣乜都冇講，只係有啲眼濕濕， Ivan見到我好似想喊咁嘅樣，佢即刻搭住我膊頭。當佢搭住我膊頭嗰陣，我嘅眼淚即刻奪框而出。果次應該係我唯一一次係Ivan面前喊。

係Denise離開我嘅一個月之後，我好似變咗個人咁，係咁出去蒲、不停咁去溝女。當我愈溝得多女、床上功夫越嚟越爐火純青嘅時候，我嘅心其實仲係好痛。每一次我去飲酒、食煙、屌女，都彷彿提醒左我同Denise一齊嘅時光。

其實Denise離開咗我都差唔多大半年，我都開始習慣冇咗佢嘅生活。直至Tiffany出現，佢嘅存在就好似提醒緊我， Denise嘅影子永遠都糾纏不休，佢對我嘅影響極大。

當我以為自己可以接受到冇咗Denise喺我身邊陪伴，點知Denise 又突然間係我身邊出現，仲要係以人哋女朋友嘅身份出現。我唔明，乜佢唔係話未準備好拍拖嘅咩？點解佢而家又好似同Larry 咁 sweet？

-

望住餐桌前嘅Denise，我完全係唔識點面對佢。

「你冇事呀嘛，Dylan?」Ashley 見到我咁呆滯，逐問。

「冇⋯有啲唔舒服姐。」我腦袋一片混亂。

「咁不如晏晝你唔好去參觀firm，留返係酒店休息好唔好？」Ashley露出一副擔心嘅樣子。

我點一點頭，當眾人都食完飯嗰陣，我就上咗房休息。我瞓咗陣晏覺，一醒已經係9點。我一開手機就見到Ashley 嘅3 個 missed calls。

我打返俾Ashley，問佢搵我咩事。佢問我食咗飯未。我話未，不如一齊出嚟食消夜？

Mid term完未啊巴打
Mid term完就要密啲啦

星期五
完全未溫，唔識溫

我下星期都有 Easter前2個 Easter後3個

哇屌，咁多個，科科都mid term?

我都要

加油，咁夜唔訓？

Yes

Wa diu, 咁都take?

Take 嗰陣未講

23

我約咗Ashley食消夜。佢嚟到嗰陣，已經差唔多10點。我哋求其搵左間係賓館附近嘅餐廳就坐低左。

「係呢，做咩無啦啦搵我嘅？」我一路食住碗麵，一路問。

「冇啊，頭先晏晝見你冇乜點食過野，又留咗喺酒店休息，我估你都未食嘢㗎啦，所以咪約你出嚟食嘢囉，費事你餓壞個身體。」Ashley 冇食嘢，淨係叫咗杯豆漿。

我冇出聲，只係默默咁食住碗麵。

呢個時候，Ashley問我：「你…係咪識Denise？」我有啲愕然，問佢點解咁講。

「我估嘅咋，你一直以來都比較收埋自己啲情緒，但係頭先Denise 一嚟到餐廳嗰陣，你塊面即刻好似青咗咁，好似好唔舒服。所以……我估你係咪識Denise。」

我冇否認，問佢係咪同Denise 好熟。

「其實我同佢都唔係好熟,只不過我、Larry、James 同 Cathy 本身勁老友，有時出街，Larry都會帶着Denise 出嚟。」

「你知唔知Denise同Larry 一齊左幾耐？」

「唔⋯我諗上年7月掛，佢地岩岩先慶祝咗半週年。」

七月？咁咪即係佢離開咗我無耐？

佢又話未準備好拍拖，又話唔想辜負我，點解佢要即刻搵嗰個男朋友？

「其實有啲咩唔開心，你可以同我講，我會聽。」係Ashley 口中，聽到一句好似陳相識嘅對白。

「你今晚，可唔可以陪我瞓？」講完之後，我有D後悔，點解我會講咗呢啲嘢？點知，喺我未嚟得切收返句野之前，佢已經答我：「可以。」

cu？

究竟要幾靚仔 講呢句啲女先會受

真心，樣唔毒、夠flirty 已經食到女；當然前提係呢女都要本身玩開

好有經驗咁

都係個句，你情我願，各取所需

屌 我都係3 in-hall 3 essay

cu鬼有Blaw同Glaw

入面啲場景設定全部都係hku同西環

放心我未死

人生必經階段

温mid term都要唞氣 出吓文啦

24

我同Ashley 行返去賓館途中，都好安靜，冇點出聲。雖然而家已經三月，但夜晚嘅北京都算幾凍。初春京城寒風凜冽，陣陣冷鋒刺骨。

「你凍唔凍？」Ashley岩岩去完firm visit， 大褸底下只係着咗薄西裝，而佢條西裝裙入面淨係着咗對黑絲，望見佢都覺得凍。

「唔好死頂啦，睇下你，凍到成身喺度震。」我隨即攬佢埋我身邊，希望可以令佢感到暖啲。我搭住佢膊頭，佢又微微咁挨咗埋黎。

當我地差唔多返到去賓館門口個陣，我地突然見到Denise 同 Larry 一齊行梗返上房。Denise 瞪著我地，若有所思。

Larry 走過黎，道：「咁岩嘅？」

「係呀，岩岩去咗食宵。」我望住Denise 同 Larry 二人手拖手，溫馨非常。

「你仲有冇唔舒服？」Denise 問。

對於Denise突如其來嘅關心，我頓時唔識反應：「er⋯ 我而家好返啲啦，有心。」

Denise 視線停留喺我搭住喺Ashley 膊頭上隻手。

「Dylan啊，你介唔介意今晚夜少少先返房⋯？」原來，Denise 唔係關心我，只係想我彈開，唔好阻礙佢同Larry 卿卿我我。

我好介意呀！

「ok，你地玩得開心啲。夜啦，我返上去先。」說罷，我就捉住Ashley 隻手，上咗房。

一入𨋢，我即刻大大力咁禁制。喺𨋢入面，我一言不發。Ashley 見到我咁嬲，就講：「你今晚黎我房訓啦。Cathy 去咗James 度，我間房冇人。」

我去到佢間房後，佢就除咗件大褸同西裝外套，只剩下西裝裇衫同裙。

佢拉咗我埋床，坐底咗，講：「你同Denise以前一齊過？」

「你點知？」

「都好明顯啦。你頭先咁嬲。Denise見到我地頭先並肩而行咁款，佢都好似有啲面色一沉。」

「係呀，我以前同過Denise 一齊。或者，係我一廂情願嘅諗法 — 根本Denise 都冇當我係佢男朋友。」我回應。

我望住Ashley，好努力咁抑壓自己嘅眼淚。我唔想喺佢面前喊。

「我攰啦，想訓。」我同Ashley 講。佢即刻企喺身，欲行去另一張床。

「咁今晚我訓Cathy 張床啦，你早啲抖。」

我即刻捉住Ashley 隻手，拉咗佢埋黎。佢重心唔穩，趴咗落我度。我同Ashley 距離好近，面貼住面；我可以感覺到二人心跳開始加速。

我攬住咗Ashley，錫咗落佢度。我好想將我對Denise 嘅思念，投放曬喺Ashley 身上。

又幾好睇

今日又幾點有

行咗去賓館成日啦⋯⋯有進展未

留名

有文未

25

Ashley 冇拒絕我嘅吻，反而，佢配合我嘅節奏，繼續同我make out。我混沌嘅思緒，令我有意無意咁，將對Denise 嘅愛、思念、甚至係怨恨，投放喺Ashley 身上。我微燙嘅驅體緊貼住Ashley嘅身驅，雙手撫摸佢嘅後背。

「欲求不滿？」Ashley低頭喺我耳邊私語，薄薄的嘴唇輕輕地劃過敏感的耳垂。

佢嘅嘴唇從我耳骨游離，逐以牙齒輕咬我嘅耳珠。面對佢嘅挑逗，我微微喘息，沉聲低語：「琴晚唔夠喉。」

我嘅雙手從佢後背緩緩滑落到佢渾圓嘅臀部，並始揉捏雙瓣。我冇除到佢套suit，只係好大力咁扯咗佢對黑絲落黎，分開佢雙腿，我個頭探入佢嘅半截裙中，竅探佢嘅下體。

佢嘅下面已經好濕，我嘅舌頭舔著佢分泌嘅玉露，另一邊，我嘅手緊握佢嘅腰側。我嘅舌頭愈係伸得入，佢嘅嬌喘聲就愈發大聲。

一轉身，我就將Ashley 抱起咗；我坐喺床邊，並將Ashley 放喺我大脾。佢雙腿緊纏著我嘅腰間，而我嘅昂然巨大則起勢進入佢嘅洞穴。

我嘅亢奮一發不可收拾 — 呢個時刻，我只想用我嘅下體，滿足我對得唔到嘅野嘅欲望。我抱住Ashley，起勢抽插。

「啊⋯Dylan!」Ashley 大喊。

我緊捂著佢嘅嘴，力道愈發強勁。我感覺到我嘅巨大不停頂撞佢陰部嘅頂，而佢陰道開始收縮。佢全身抖顫，隨著佢嘅高潮，我將我嘅欲求解放。

我嘅情感、失落、思念，隨住肉體嘅渴求，一齊爆發出黎。我緊抱住Ashley，並挨咗喺佢肩膊上。

佢回過氣後，逐溫柔地摩挲我髮際，欲撫慰我嘅失落。面對佢嘅溫柔，我嘅思緒驀地失控；我嘅面頰挨著佢嘅肩，開始抽泣。

我喊，唔係因為我掛念Denise，而係，我嘗試將我嘅情感，宣洩喺另一人身上。我覺得咁嘅自己，好撚仆街。

「冇事嘅，喊咗出黎會好啲。」Ashley 溫柔地拍我嘅背部。我諗，我咁大個仔，都未試過喺女人面前喊。

佢嘅溫柔，令我暫時將所有不安同傷感放下；我同佢緊抱對方，漸漸在淚水中入睡。

我識個Ashley都係靚女

26

第朝起身，我心情已經平伏返。儘管Ashley 之後有叫我唔好將啲心事收收埋埋，我都係一笑而過。

基本上，係交流團餘下個幾日，我同Denise 幾乎係零交流。我唔想面對佢，或者咁講，我唔識點面對佢同Larry。我心中有太多問題，太多無法得到答案嘅疑惑。我愛Denise，但咁又點？

最後一日，臨離開北京時，我喺北京機場duty-free 見到set Henricks幾得意，個盒除咗支酒，仲附送個小茶杯。

我即刻諗起我同Denise 第一次出街個時飲嘅Gin Tonic。我諗都冇諗，就買咗支酒。

或者，回憶同酒一樣，都可以令人愉悅；但過度嘅沉溺，只係會令人虐心、中毒；當清醒過來，方感辛苦不堪。

隨住交流團嘅完結，Reading Week 亦隨之畫上句號。喺緊接嘅果個星期，係數之不盡嘅deadline。

「點呀，你個北京交流團好唔好玩？」今日係Tort Law Large Group Class，喺陸佑上堂。同我一組嘅Ivan坐喺我旁邊。

「Ok啦。」我一邊download Moodle 份 Discussion Question，一邊開Google Drive 搵Sources。

「個交流團係咪發生咗啲咩?」Ivan 好似睇穿我咁，成撚日都好敏銳。

「點解咁講？」

「你睇下你，神情恍惚；開份Discussion question 開咗成半個鐘都未開到，啲人都差唔多寫曬啲issue，你連Sources 都未開到。」Ivan 無奈嘆氣，繼續講：「平時嘅你都唔係咁嘅。對上一次見你咁呆滯，係上年Sem break。你發生咩事？」

「我⋯我唔知呀。」

「唉，算啦，兄弟一場我都唔迫你，你想講先講啦。不過睇你咁款肯定未做RMD Part B。」

（註：RMD 即 Reflective Media Diary，係Tort Law 嘅無聊剪報Assignment；類似係要喺日常生活中搵啲同侵權法有關嘅新聞出黎，如工業、交通意外等。）

「下？！星期五交RMD?」我雙大睜大，唔小心大嗌咗出黎，「屌佢老味，未撚做過，仆街。 」

Ivan 望住我，搖一搖頭。

好好睇 但出好少

Dylan要做RMD 嘛

27

Large Group Class 完咗之後，我問Ivan 去唔去食飯，點知佢話約咗Janice。所以，我就自己去咗食飯，食完去lib 做下RMD。

行去餐廳途中，迎面而來嘅係Tiffany。佢著住條迷你裙，神態自若咁向我揮手：「Dylan!」

我走咗埋佢度：「咁岩嘅？」

「係呀，岩岩上完Account。」

「食咗飯未？一齊？」我問Tiffany。佢點點頭，我地就一齊行咗去一粥麵。可能而家差唔多2點嘅關係，啲位都算空。我地坐咗喺室外啲位，貪佢有啲風，人又少啲。

食完野後，Tiffany 問：「係呢Dylan，一陣要上堂？」

「唔係呀，一陣我去Lib做assignment。你呢?」我回應。

「咁岩嘅，我Book 咗Discussion Room 諗住做Contract Assignment。一齊？」我點頭示好。

食完野之後，我地就行咗過去Law Lib。佢Book 咗 Room 5，亦即係最Campus 私隱度最高嘅Discussion Room - 有別於一般嘅玻璃幕牆，Room 5 三面牆都係密封，而唯一同外界接觸嘅個度門，亦都只係得個勁細嘅圓形玻璃窗。

我地兩個並排而坐，各自拎咗部電腦出黎做Assignment。過咗一陣後，Tiffany 拎咗佢本Treitel 出黎， 不停咁揭書。

哈，仲記得Denise 問我借Treitel 打開話題。

「識唔識做？」望見Tiffany 一副困惑嘅樣子，我不禁開聲問。Tiffany 搖一搖頭，我逐拎咗份題目黎睇。

睇咗一陣，我就開聲：「Contract discharge咗，呢個fact 顯示咗Plaintiff accept咗另一方嘅repudiation...」

「咁感情有冇得discharge?」Tiffany 托住個頭問，樣子一面凝重：「如果其中一方唔accept 要分開呢？」

「感情⋯就冇得揀。佢話要分，唔通仲有得揀？」我嘆氣道。其實Tiffany個vibes 真係好似Denise—佢地兩個都好知你諗梗乜，成日講埋啲野嚇你一驚。或者，就係因為咁，我成日會將Tiffany 同 Denise 嘅影子重疊。

望住Tiffany， 就令我諗起Denise，諗起佢同我親密嘅時光、諗起佢點樣同我講話以後唔好再見、諗起佢同Larry 一齊嘅事實。

「有得揀，點解你唔揀下其他人？」Tiffany 捉住我隻手問。

明白放過妳是放過自己
這個道理

像我這一樣的過去

可惜知易行難

28

面對Tiffany 嘅語不驚人勢不休嘅提問，我感到不知所措。

「當然，呢個問題係假設性。Dylan，溫咗咁耐書，不如我同你玩個遊戲丫。」Tiffany琴埋左本書。

「咩遊戲？」我問。

「Two truths and a lie。我會講三句statements，其中有兩句係真話，一句係大話。估嘅人要估下究竟邊句係真、邊句係假。」

當我都未反應得切嘅時候，佢已經出聲：「咁你估先啦！第一，我今個Sem 冇走過堂。第二，我A0。第三，我爆4。」

「痴撚線，全部都係大話！」

「哈哈，得A0係大話。」Tiffany露出一副狡猾嘅笑容，解釋：「我cGPA淨係計咗Sem 1 4 科 CC同 Business 咋嘛，Contract都唔計。同埋我不嬲都唔走堂。拿，你輸咗，有懲罰。」

「咩懲罰？」

「我會問你一個問題，你一定要答。」

「好，你問。」

「你同過幾多個女仔一齊？有冇邊個你係真心咁愛過佢？」

其實我唔係好明點解Tiffany要問呢啲問題。可能，佢八卦？但以佢嘅性格又唔係，佢唔係啲咁八卦嘅人。平時嘅我應該唔會entertain 呢啲種類嘅問題。但係，唔知係咪因為喺北京見番Denise之後，我好想搵個人傾訴。又或者，其實我都幾想同Tiffany講。

「我愛過一個人，但係我唔知佢有冇愛過我。」我細細聲道出心中不安：「佢同我分手嗰陣，話佢未準備好。但係啱啱去北京嗰陣，我見番佢，佢仲要有新男朋友。」

Tiffany 面對我嘅剖白，佢好似有啲驚訝，驚訝我竟然會信任佢，同佢講我嘅感情煩惱。其實我都唔明，點解我會同佢講？連Ivan 都冇講嘅時候，點解我會相信Tiffany？

可能，因為Tiffany 似 Denise，所以我想話比佢知我嘅情感。

「唔好咁啦Dylan，既然你個Ex 都作出左佢嘅選擇，你都無謂局限自己喺過去。」Tiffany 繼續講：「其實我鍾意你。」

好好睇 出多啲就好

Agger

你的支持就是我的動力

Tiffany 咁主動既

佢不嬲係咁架，可以睇返頭幾集

巴打文筆都唔錯

一路睇開
出文太慢唔記得劇情

會嘗試加速，多deadline

29

「Dylan，我鍾意你。就算你仲係鍾意你個Ex，我都唔介意。」Tiffany 雙手捉住我，含情脈脈咁樣望住我。

「Tiffany，我⋯」話音未落，Tiffany即刻上前，用佢個嘴塞住我把口。我同佢嘅嘴巴交疊，佢環抱我嘅身軀，雙手不停撫摸、掃我嘅頭髮。

「我唔想知答案，你唔好講、唔好出聲。」Tiffany 講完之後，繼續錫我。

面對Tiffany突如其來嘅攻勢，我反應唔切。佢嘅吻愈來愈激烈，我渾身力氣都似被抽乾，愣在一旁。身體入面似係有一股熱流，喺血液中湧起、翻騰。

Tiffany 突然離開座位，爬咗落枱底。佢純熟地分開我雙腿，拉開咗我嘅褲鏈，逐拉底我條褲。佢嘅纖指喺我嘅底褲外游走、掃揉，我嘅欲望開始變大。佢嘅左手一路摸我下體，另一隻手則拉低我條底褲。我嘅欲望聳立，佢一口就將我嘅慾望吞噬。

「放心，呢度密封，我匿喺枱底冇人會見到我地做緊啲乜。」Tiffany 低聲細語。

其實我唔係驚俾人見到，因為其實呢間房都幾隱蔽、好安全。但我最驚嘅，係我會沉船。但係，喺呢一刻我嘅情慾令我理知知失去控制，沸騰嘅血液充斥着我嘅身體，只是此刻我只係想繼續沉溺於愛撫同性愛之中。有啲咩，射咗先講。

Tiffany 用脷舔啜我下體頂部，再以雙手按摩玉莖。佢一邊奶，我一邊發出細聲浪語。

「Shh…唔好太大聲，會有人聽到。」Tiffany 停止口中工作，叫我細聲啲。

我又點會比佢停，我雙手按壓着Tiffany 個頭，令佢再次將我嘅欲求包裹口中，不經意地俾咗個深喉佢。呢個時候，露液喺佢口中爆發，佢毫不思索地將愛液盡吞喉嚨。

30

Tiffany 緩緩於枱下面爬返上嚟，坐咗係我對面。佢一言不發，只係用佢對平底鞋嘅尖，不停掃我小腿、大脾、同埋啱啱解放完嘅下體。

佢終於開口：「Dylan，我知你仲鍾意你個Ex，但我真係唔介意，我會等你，直至⋯一係佢搵返你，一係你真係放得低佢。差唔多啦，我準備去上tutorial。」

「我送你。」

如是者，我哋兩人並肩步出圖書館。一出門口，我係咁望其他溫緊書嘅人，睇下佢哋嘅表情——究竟有冇人發現我哋頭先嘅行為呢？應該冇掛，啲人都係一如以往咁專注喺自己手頭嘅書本。

Discussion Room喺2樓， library正門喺一樓，所以我哋兩個行落樓梯。喺條樓梯度，Tiffany突然失去重心，差啲跌咗落樓梯，好彩我反應快，即刻捉住Tiffany。

「唔該曬，頭先好險，好彩得你捉住我。」當我想收埋隻手嘅時候，我停咗一停，最後決定繼續拖住佢隻手。我哋就係咁，拖住對方隻手行左去Tiffany tutorial 嘅課室。

「我上堂啦，bye Dylan。」Tiffany推開咗道門之後，佢就入咗去。我冇走到，反而我走咗去課室出面嗰啲梳化度，坐低等佢上完堂。

佢上完堂嗰陣差唔多七點半，佢一出課室門口見到我喺度等緊佢，面上即刻流露驚喜嘅眼佢上完堂嗰陣差唔多七點半，佢一出課室門口見到我喺度等緊佢，面上即刻流露驚喜嘅神情：「點解你喺度嘅？」

「我等你丫嘛，一齊食飯好唔好？」我問佢。佢不假思索，即刻話好。於是我哋就行咗去東閘嗰邊，落咗高街食野。我哋隨便咁搵咗間西餐，就入咗去食嘢。唔知點解，間野冇乜人，全間餐廳都係得五、六檯人，環境都幾清靜。

「睇下食啲咩？」 我遞咗個餐牌俾佢。佢睇咗一睇，就問：「你係咪鍾意食三文魚？上次上嚟屋企嗰陣，我哋就係煮三文魚。」

其實我想同佢講，鍾意食三文魚嘅唔係我，而係Denise。但係我冇講到，只係笑咗一笑：「你咁好記性嘅。」

「其實……」「其實……」我哋兩人同時出聲。

「你講先。」「你講先丫!」我哋又再次疊聲。兩人笑咗一笑，佢示意我講先。

「Tiffany，我未必可以百分百咁投入到去呢段感情。」

「Dylan，我真係唔介意你心裏面仲有佢。」

此刻，昔日Denise同我分開嘅場面彷彿重現。分別係，我唔想將歷史重演。無論係Tiffany 嘅存在似Denise又好，或者佢對我嘅情感提醒左我，我唔可以將Denise俾我嘅痛苦加諸係佢身上又好，我都唔識點樣去拒絕佢。

「Tiffany，你俾啲時間我，我會嘗試。」我緊握Tiffany隻手，眼神堅定咁望住佢。

埋咗單之後，Tiffany 同我行咗出餐廳。佢開口：「你唔使送我啦，我搭的士就得啦。」

我幫佢截左架的士，開咗個車門，送咗佢上車。佢臨閂門前，好大力咁錫左我一啖：「我會等你。」

good

推推推

Jeng 好難想像到真係有呢啲事發生

加甜啦

甜嘅部分真人真事

31

返到屋企之後，我不停回想今日所發生嘅事。我明白Tiffany對我嘅心意，同時我亦都係對佢抱有好感。但係，如果我貿貿然咁應承佢，俾埋啲empty promise；咁我同Denise又有咩分別？

我拎起床邊嘅電話，send 咗條message 俾Tiffany: 「聽日你幾點放學？我有啲嘢想同你講。」

「我聽日放八半，好夜呀。」好快，手機傳來Tiffany嘅回覆。

「唔緊要啊，talk over drinks? On me」

第二日，為咗等Tiffany放學，我走咗去 lib 摺。做緊嘢嗰陣，突然有人怕左我背脊一下。我擰轉身一望，竟然係Ashley。佢細細聲咁同我講：「Dylan，好耐冇見啦。」

「Ashley，我有啲嘢想請教你。」我地出咗去門口，企咗喺Foyer條長樓梯旁邊。

我問Ashley：「如果……即係如果，假設性問題，有一個人你一直都好愛、忘記唔到佢，但你知道，自己喺佢心目中，連一席之位都冇嘅時候，突然間又另一個人，佢話佢好鍾意你。呢個時候你會點做？」

我知道問Ashley呢啲問題好尷尬。但係我唔知可以問邊個，加上，佢都對我嘅過往略知一二，而佢本身對我亦都好似個大姐姐咁。

「Dylan，咁你對嗰個女仔嘅心意係點？」

「其實我唔知。好感呢啲就一定有嘅，但我唔將佢當做Denise嘅替身——雖然我唔肯定我對Denise而家嘅感情係點，但係我冇乜信心我可以比到幸福佢。Denise已經搵過我水泡，我唔想呢個女仔成為以前嘅我。」

「咪當俾個機會嗰個女仔囉。其實你心中點都對呢個女仔有啲感情嘅；如果唔係你又點會咁考慮佢諗乜嘢呢？我要返去溫書啦，我講咗啲乜野你自己參透下。Good luck!」Ashley講完之後，就入返去library。

望一望時間，都差唔多夠鐘去接Tiffany。我行咗去佢課室，點知已經見到佢坐咗係出面。佢一見到我就起咗身，對我揮手：「頭先早左幾分鐘落堂。」

佢著住一件黑色嘅皮褸，驟眼睇，好鬼似Denise。

「去邊度啊我地？」Tiffany 依舊都係咁有活力、朝氣。佢橋住我手臂，我哋就去咗搭車。

樓主大約係咪都係每日出一段咁啊？
好期待～

喺唔忙嘅情況下盡量每日一篇

32

我同佢去咗中環嘅The Pottinger。入到去入面間Bar The Envoy，我地就出咗去露台坐。

「呢間酒店bar 幾好喎，好靚。啲cocktail 都幾好飲！」Tiffany 對我嘅安排好滿意。

「係呢Tiffany⋯」我欲開口之際，Tiffany嘗試停止我：「如果你想同我講，你俾唔到我想要嘅嘢我，要做返朋友等等之類嘅野，我唔想聽。」

佢張杯中之物一乾而盡。佢揚手，叫侍應開咗支酒。

「好喇，唔好飲咁多。」我欲阻止佢，點知，佢反而同我講：「一係你飲。」

我只好替佢飲咗啲酒。飲得太快令酒精極易上腦，我嘅視線、感官，開始有啲扭曲。Tiffany 面上微醺，用帶有醉意之聲道：「你講！你叫我黎想講乜！」

「Tiffany，我係想講你知我嘅過去。」我繼續講：「我之前所講嗰個我愛嘅人，大過我幾年。佢一開始接近我， 純粹係為咗激佢個前度。我哋一齊嗰陣，佢唔多唔少都係搵我做水泡，感受被愛嘅感覺。直至到分手，佢嘅原因係佢覺得佢自己好自私，唔配有我嘅愛。我唔想你成為下一個我，我唔想比啲虛假嘅承諾你。我鍾意你，但我冇信心自己可以俾到最好嘅你，我唔想最後傷害左你。」

Tiffany雙眼通紅，佢強忍淚水，衝咗出去。我追咗出去，喺廁所走廊位搵到佢。我拉住佢隻手：「Tiffany，對唔住。」

佢想甩開我隻手，但佢纖幼嘅手又點甩得開我。唔知係咪酒精影響，我竟然將佢按壓喺牆壁，向前強吻咗佢。佢冇反抗，反而安份接受我嘅吻。我地錫咗一陣，佢推開咗我，跑咗出去。

正當我想衝出去嗰陣，侍應走埋嚟示意我埋咗單先。當我比咗錢後，Tiffany 已消失得無影無蹤。

我想打比佢，但佢冇接電話。我打比Janice，問佢Tiffany 喺邊，但佢都毫無頭緒。呢刻，我好驚，好驚佢出事。

「Janice，咁你俾佢地址我。」

Tiffany住喺太古，我喺的士上嘅路程，係咁諗佢喺邊。女仔之家醉咗，手機又冇開，我好驚佢有事。

去到佢門口，一禁鐘，佢就開咗門。

「Dylan，你唔鍾意我就唔好錫我。」佢講完，隨即大力閂埋度門。我有試過打俾佢，但都係去咗留言信箱。我企咗喺佢門口兩個鐘。我再打咗次電話俾佢。呢次，佢有聽。

「Tiffany，你開門先。」佢開咗門，對於我企咗喺度咁耐，感到驚訝。

佢衝上前攬住我，大喊。

「Tiffany，我幾驚你出事。」

打到眼濕濕，諗起個ex

你個故係純虛構？
有冇加自己同Ex 嘅經歷㗎

好正啊個故
加油

「愛會在沉默裡中止」

讀law 又有錢又食到女真係人生贏家

樓主加油呀 每日都等你更新

發生過咩事

通常係鬼佬鬼婆會

開頭明明「我」係Dylan
跟住又變左Ivan嘅

Btw lm

基本上成個故事除咗啲名同次序之外，全部都係真實發生

但亦會影響你一生 直至你放下

飲完酒佢醉到傻咗 發我脾氣走咗
電話又冇電 好擔心佢
飛的上佢屋企 佢bang我門
最後等咗2個鐘 佢出黎同我講對唔住

Sorry 一開始作個陣手殘眼殘，已有人指正

依D情況
有D似佢多線發展咁既

所以佢咪叫Ex 囉

犀利啊 Lib吹簫都得
巴打好野
另外一間有Law讀嘅U都有啲好正嘅房 吹簫扑野一流

MK
Player

《法學院毒撚育成記》

主角係一個毒撚，每日上學放學嘅娛樂就係上連登睇故，順便話人mk，完

幾耐之後先分手

係就快D出文喇

三、四個之後

個月*

33

佢拖住我出咗後樓梯，始開口說話：「屋企人訓咗，出黎先講。」

見到佢冇嬲、安全冇事，我先舒一口氣。「你冇事就得啦，頭先你醉咗，又唔聽電話，搵極都搵唔到你。你知唔知我好擔心你？」

呢個時候，Tiffany哭不成聲，再次緊緊地攬住我。佢伏喺我心口，細語：「我唔想失去你。你話你冇信心去愛人，你知唔知我幾驚你以後會唔理我。」

望見Tiffany哭成淚人，我個心不禁一酸。我係Tiffany身上，不禁見到昔日被Denise拋棄嘅我。望見佢梨花帶雨般嘅哭狀，更勾起憐愛之心。

我情不自禁咁錫咗落Tiffany。一開頭，係蜻蜓點水嘅吻。二人嘴唇在剛分開之際，佢即刻反攻，我地隨即再次陷入深吻之中。就係咁，我一手按壓牆壁，一手緊抱Tiffany，二人喺後樓梯中，愛火交幟。良久，我同Tiffany 先停止接吻。

「夜啦，你早啲去訓。」

Tiffany極唔情願咁樣入咗屋。雖然我已經硬咗，但我知道，我唔可以再同Tiffany 發生關係。我承認，我係鍾意佢，但佢愛我嘅程度同我鍾意佢嘅程度，根本不成正比。「No strings attached」一但attached 咗，就再唔係肉體上嘅關係，而係涉及感情、責任。既然我同Tiffany講我冇能力比到責任去，我就唔可以接受佢比我嘅愛，包括性愛。

我送咗佢返入屋後，就落咗樓。講起都好笑，我識咗Tiffany 咁耐，而家先知佢住邊；或者，我一者以來都冇嘗試去了解佢多啲，同佢有進一步嘅交流。

作者應該係year 3

都幾撚肯定樓豬係blaw year 3
glaw llb 正常就冇所謂mid-term，有都係take home 唔可以算作mid term test
聲稱唔係year 1-2 ，我信
contract 用trietel 更加唔可能係year 4/5

reading week 係得北京ja ma 上海係take course ...more than 1 week

我係邊個唔重要

blaw個樣好少少既 冇幾多個

My identity does not matter at all, what matters most is the story itself, no?

34

之後，我都避免再主動咁去搵Tiffany。唔係我唔想負責任，而係我知道就算我付左責任，嗰啲都唔係愛、唔係Tiffany所需要嘅嘢。我唔想因為我主動搵佢，令佢有任何假希望，所以我冇再搵佢。

咁樣嘅我，同昔日Denise，分別何在？

當日Denise 決定唔再見我，同今日我避開Tiffany如出一轍；到而家我先知，Denise離開我，極有機會係因為佢唔想傷害我。

過咗幾日，我如常同Ivan一齊做gym，希望可以透過運動，忘記晒所有瑣碎嘅嘢。Ivan 望住我咬牙切齒咁拉個lat pull-down，就開口：「Dylan，今日你好似好激烈咁喎，搞乜鬼黎呀？」

「冇呀，煩啲女姐。」我起勢咁拉，想加多啲resistance。見狀，Ivan即刻撳住我：「你再加resistance，一陣拉傷啊。」

過左一陣，Ivan想開口但最後亦冇出聲。望見佢欲言又止之態，我問：「點呀，想問乜？」

「屌其實都唔想做呢啲婆仔野，咪Janice囉，佢叫我問下你依家同Tiffany點。」

我冇即刻回應個問題，只係繼續埋首個workout routine。直至我完成左個set，想轉第二部機個陣，Ivan再次問同樣嘅問題。今次避無可避，我只好回應：「我Seen曬Tiffany 啲message，我唔係有心唔理佢，不過係我唔想hurt 佢姐。」

「Hurt?」

似乎， Ivan同Janice 都唔知Tiffany 同我表左白。既然佢哋唔知，我都唔講咁多，費事搞到Tiffany尷尬。

「冇野啦，我地咪朋友囉。」我試圖再次避開話題。

Ivan 嘆氣，「算啦，又唔係過世。搵個另一個囉。」而家嘅我，只想忘記Denise、Tiffany——或者，搵下女扑下野仲好。我意味深長咁回應Ivan：「岩呀。」

正啊 係文啊

新嘅notification function 好撚方便

係

出文啦喂

岩岩先返到屋企沖埋涼

35

經歷咗Denise、Tiffany 後，我已經對感情感到麻木。呢一刻，我淨係想屌下女麻醉自己⋯

Sem break、Reading Week、新年⋯通常喺呢啲大時大節長假期嘅時候，基本上大半間學校啲人都去曬旅行。但係，Easter 連假就唔同。因為近exam period 同多deadline，通常啲人都會留喺香港；所以，復活假期前後亦係Clubbing 高峰期。所以，我都襯住Easter，出去Club 下散下心。

入Club前，我同Ivan喺LKF 7-11 Pre-drink先。我遞咗樽Asahi 比Ivan：「Ivan，不愧好兄弟，有Janice都肯出黎陪我。」

「我冇話俾佢知架，你唔好爆響口。」Ivan施施然接過啤酒，隨性地飲咗啖：「我見你咁頹先諗住陪下你咋。」

「繼續扮，明明你自己都想玩。」我揶揄Ivan。唔知係咪佢同Janice 開始咗拍拖嘅緣故，感覺上Ivan好似開始對女色有興趣。可能，佢破咗處後，佢個女人Sensor 開關就著咗。

我地飲完後，就即刻入咗Levels。凌晨時分，夜場入面眾人擠滿舞池貼身熱舞、交頭接耳、盡慶狂歡，好不熱鬧糜爛。DJ打碟混音，音樂激烈興奮、台上射燈掃射場內每一角落。

一入到去，就見到有兩條女喺度獨自跳舞。我同Ivan 走埋過去，加入咗佢地跳舞。兩條女雖然好細粒，但都著到好戰鬥格。一個直髮嘅，著住條黑色摟屌裙；另一個曲髮女仔就著住條牛仔jumper。我同Ivan 跟隨音樂拍子，各自同個兩個女仔跳舞。我企咗喺直髮女仔後面，從後伸咗個頭去佢隻耳度，問：「Hey 你叫咩名？」

「我叫Katie啊。你呢？」Katie 隨著音樂節奏起舞，臀部扭動，周不時掂到我下面。

「我叫Dylan呀。」

DJ呢個時候開始播Havana，全場氣氛立即升溫，全部人都開始忘形擺動身體，包括我同Katie。震耳欲聾嘅音樂、挑逗嘅旋律、亢奮嘅氣氛，配合我同Katie嘅熱舞，令我地二人都十分Turned on。我一邊跳，左手摸住Katie 側臀；而佢亦緊貼我胸膛，二人貼身熱舞。漆黑的環境中，我地開始打車輪，埋身肉搏。

跳咗一陣先後，我地都開始出汗。我問佢：「想唔想出一出去抖下氣？」佢點一點頭，我就拖咗佢出去。Ivan向我打一打眼色，我又回佢一個wink，意味：Have fun。

於是，我同Katie就落咗去樓下抖下氣。

「學生？」我問Katie。

佢點頭，逐繼續講：「讀附近個間u。」

「咁岩嘅，我都係。」

——Levels 所謂我校官方夜場，實非浪得虛名。

「食唔食煙？」我喺褲袋拎咗包黑冰出黎，點起咗支煙，扯咗幾啖，再遞比Katie。佢扯咗啖煙，烘咗個身埋黎，喺我口中exhale。我地二人嘴邊煙霧瀰漫。我同佢喺皇后大道中，繼續相擁激吻。

我問佢：「今晚有冇野做？」

「冇野做呀。」

「想唔想落灣仔行下？」

我同Katie於是上咗的士。「灣仔百佳呀唔該。」

加速

文

levels

文呀樓主

LM

仲響灣仔吹緊風

排緊隊俾錢

去咗發夢姐

36

入到酒店房，我地二人就起勢打車輪。我迅速地除咗佢件top，再扯咗佢條摟屌裙落黎。佢套黑色透視lace bra 十分誘人，睇得出佢為a night out 落咗唔少心機，但最後尾都係俾我除。我一手就解開咗佢個扣，一對圓滾雙奶呈現於眼前。

我同佢一齊入咗去沖身。佢吱咗啲沖涼液落手，之後就幫我搽。之從頸，後到胸，再到背⋯一路由臀搽到落腳，最後就到我嘅下面。呢個時候，我已經好扯。

我靠近牆邊企咗喺度，將佢抱咗起身。我雙手捧住佢個臀部，放咗我嘅分身入去佢度。佢嘅雙腿騰空交叉緊纏住我；花灑繼續出水，我同佢就喺肥皂泡同水中，結合一體。

抱咗咁耐，手臂有啲攰；我將佢輕力放返落地，再用毛巾抹抹身。我抱咗佢落床上，再將佢擰轉身。我一手拍落佢嘅臀部，示意佢吉起；我捉住佢後腰側，係咁抽插；佢亦好合作咁，緊夾下陰，夾得我好爽。

我倆激烈地前後蠕動，佢大聲疾呼：「啊⋯快啲⋯」

佢雙膝跪坐，手踭緊按床榻。我一手抱緊佢嘅腰側，另一手渣住佢個胸，將佢嘅乳頭玩弄。力道愈大、速度愈快。「唔好停⋯啊啊！！」淫聲浪語充滿整個房間。

兩個鐘好快就過咗，我地著返衫，就出返去。

「我返hall呀，你有冇住hall？」Katie同我企喺軒尼斯道。我截咗架的士，示意佢上車：「我冇呀。我送你。」

原來，Katie 住 Denise 間hall。

真好笑，唔知會唔會見到Denise？

我送到去佢樓下，又咀咗一輪，再送走佢。當我一拎轉身，竟然真係見到Denise——仲要同人make out緊，但佢錫緊個人唔係Larry。

佢唔係同緊Larry 拍拖嘅咩？點解佢又會喺度同第二條仔凌晨時份，企係hall 門口make out？

仆街唔小心live左

愈高year 愈覺得Denise 呢種女人好多

36

撞破Denise同個陌生男子 make out，我即刻匿埋咗喺啲草附近。

Denise 同條仔打得火熱；佢地一邊激吻，條仔就一邊渣Denise 個屁股。節奏開始緩慢下來，但激情不減，二人伸咗條脷入對方個口，真係錫到天昏地暗。

十多分鐘過後，Denise 亦同條仔分別。個男仔行咗去我個邊，我即刻屏息，希望佢唔好發現我。當佢離開後，我先舒一口氣。

驀地，一把熟悉的聲音從後方傳來：「睇黎你都幾鍾意偷窺。」 Denise 雙手交叉，一副高傲姿態現在眼前。

「我⋯冇心望你地架。我咁岩經過姐。」今次水洗都唔清。我繼續兜：「我送完人返黎就見到你地。」

「唔洗解釋喎，you are not obliged to。」

二人陷入沉默。

「你地⋯你同Larry⋯」我支吾。

「放心，Larry 都知。」

Larry都知？

「佢知我出面有。佢話佢唔介意。」 佢淡淡回應。佢望見我疑惑嘅神情，續問：「你想知？」

我點頭。佢望一望電話，原來都係4點；逐開口：「今晚講野夜唔夜？如果你唔嫌夜。」

我心諗，同你又點會嫌夜。

我地於是就喺佢hall 度行咗落堅尼地城海旁。沿途，我地都冇出聲——或者，我地唔敢開口，驚一開口，就會再度陷入沉寂。

「飲唔飲野？My treat。」去到堅尼地城，我地就入咗間7-11。佢飲佢最愛嘅Corona。佢以前成日飲Corona，因為佢話以前喺美國讀書，成日barbecue 飲Corona。

我地坐喺海旁。四周漆黑一片，寂靜無聲。天上難得見到幾粒星星，仲有個月亮高掛。望住眼前海一片，滿懷念，懷念昔日同佢一齊之時光；但現今關係不再，此無淚也無言是也。

望住手中啤酒，二人竟異口同聲：「有埋粒lime 就perfect！」我地互相對視，不禁大笑。分別一年，默契依舊；或者最少我係咁諗。

「或者⋯你可以坐埋啲，靠喺我耳邊講野都不算過分。」我示意Denise坐埋啲。

佢飲咗一口啤酒，終於開口：「或者，等我表白內心嘅黑暗。其實我從未放低過舊愛人；所以我每晚都搵不同人訓。」

「咁Larry點？」

佢點頭：「逢場作戲，無須認真。」

我追問：「咁你又同Larry 一齊？」

「大家各有各玩。」

咁⋯點解又要一齊。我唔明。當然，我冇咁問。

「咁但點解你當時要拒絕我？」

Denise 再度無語。良久，佢擰住身，細聲道：「Because I loved and love you。」

好傷感
點解要咁作賤自己

樓主加油

賤人不計其數啊

大家想要開心啲定虐心啲嘅劇情發展？

是但啦，出文啦

38

「Dylan，我好掛住你。當時我冇再搵你，係我自私。我喺北京冇同你講野，都係我自私。我認我自私，但我想再自私多最後一次。Dylan 你可唔可以原諒我?」

我愛Denise。

我其實好想回應：「我都好掛住你。」但當我望住Denise，腦海卻閃過佢同Larry、同埋佢啲sp 一齊嘅畫面；我唔係原諒唔到佢，只不過我接受唔到，一個曾經係我心目中咁完美嘅人，比萬千男人糟蹋過，我心有不甘。

的確，由第一眼見到佢個刻開始，我已經深深咁愛上佢，愛到不能自拔。佢將我帶去一個嶄新嘅世界，係一個充滿未知、刺激嘅世界——我好多嘅第一次都係同佢一齊做——落bar、shisha、smoke，甚至係上床，都係充滿我同佢嘅回憶。

冇錯，呢個係我一直同自己講我愛Denise嘅理由。但係，究竟我係鍾意佢個人本身，定係因為我愛佢，而令自己自我感覺良好嗰個感覺？

我好亂，我唔知。對住Denise對我嘅剖白，我唔知我選擇相信，抑或唔信好。

我企咗起身，拋下一句：「夜啦，早啲返去休息。」說罷，我就離開咗海旁。

當下，我思緒特別混亂，大腦似停止思考。我欲哭無淚，唔係因為我見到Denise亂咁同人發生關係，而係我開始質疑自己，究竟我係咪真係鍾意佢。

突然，有人從我身後緊抱住我。「陪我。」

Denise 嘅哽咽聲音，係我腦海中揮之不去。理性同我講，唔好理佢啦，快啲走。但感性叫我留低陪佢。

「Denise⋯」

由開始追到live左，真又好假又好，快啲繼續出文
見到Denise個part，令我諗返起前度，但再諗又對現任好唔公平，選擇左現任就逼自己放低，之前偶然撞返前度嘅感覺，有啲嬲，同時又質疑究竟自己有冇放低個佢
Sor認真左，純粹呻下

睇多啲middle幫到你

Same btw Tiffany

Dylan道行未夠

麻麻地middle

同路人
Yeah I am,但唔係你個女配角喇

好頂癮 可唔可以出多d

Pish

人食人嘅社會

39

「對唔住，我做唔到。」我推開Denise，「你快啲返去啦，Larry 擔心。」

Denise 繼續纜住我，喺我耳邊講：「你有鍾意嘅人？」

面對Denise 突如其來嘅問題，我不知所措。鍾意嘅人？我鍾意邊個？Denise，抑或⋯

Denise 見我久未出聲，逐露出一個深不可測嘅笑容：「放心，我唔會咁快放棄。好快，我就會將你拎返到手。」

「夜啦，我返去。送我。」Denise 繼續以佢不可一世嘅態度回應。

送到佢返Hall後，我只淡淡拋下一句：「珍惜Larry啦，我feel到佢好愛你。」

「所有同我一齊嘅男人，都係想同我扑野，冇邊個係真心。」

「咁⋯我都係？」我不解。

「所以，我咪同你搞完就同你分手囉。我唔想我地關係變得咁肉體，咁庸俗。」

事到如今你先咁講？我對於Denise 今晚嘅挑逗、解釋，已感十分疲憊；我唔知道佢所講嘅野孰真孰假。

佢臨入Hall前，錫咗我額頭一啖：「我講得出做得到。」

我企喺Hall門口，呆得動彈不得。

-

翌日。

「鈴鈴鈴⋯」大約早上11點，手機傳來一片吵鬧。訓得幾個鐘就被嘈醒，我只好不悅地接過電話：「邊位?」

「Dylan，今次我仆街啦。」

「Ivan? 乜事？」

「Janice話要同我分手。」

做乜鳩？！我連忙回答：「發生咩事？」

「琴晚你同條女走咗之後，剩返個條女都飲到wing wing地，咁我咪諗住送佢走。點知去到的士站等的士嘅時候，條女起勢咁錫埋黎，我想推開佢但佢又喺度喊，之後我就同佢上咗的士。應該係Janice 有個朋友見到，就同咗Janice 報串。」

「咁你地⋯有冇⋯」

「屌你呀Dylan，你識咗我咁耐你知我唔係呢啲人！」

「我知。咁你有冇搵過Janice？」

「我有呀，但佢唔聽，啲whatsapp 乜乜柒柒又block 撚曬。Dylan，你幫我好唔好？你咪同Tiffany 好熟嘅，你可唔可以幫我問下Tiffany⋯」

「我同Tiffany而家有啲尷尬喎⋯」我推嚷。

「求下你Dylan。」

我唉一聲，逐回應：「好啦，我問下Tiffany啦。」

又live

Tiffany同Denise 唔只係Dylan心目中似
個種好勝都好似

岩呀，可能部分讀law 嘅女仔比較好勝，當然大部分都係善解人意

亦係因為兩人性格相似，Dylan之前先會被Tiffany吸引到

樓主我地到了 你呢
我係黎Lm的
樓主加油

40

「喂⋯Tiffany?」一收線後，我就打俾Tiffany。

「Dylan? 做咩啊？」

「你唔知道Janice 同Ivan⋯」

「我知啊。我地有個friend 見到Ivan 同第二條女錫，佢放咗上whatsapp group。」

屌，又係啲八婆係度興風作浪！

「Ivan 冇做過啲對唔住Janice 嘅野，你可唔可以幫下佢？」我連忙請求。

「我都知Ivan 係好仔，但唔係我唔想幫⋯要Janice 聽得入耳先得。」Tiffany 嘆氣。

「其實我有個plan，可以令佢地重修舊好。不如咁，我地出黎傾下？你一陣得唔得閒？我去你樓下搵你？」

「ok。」

收線後，我即刻起身換衫，就出咗門口去搵Tiffany。

去到佢樓下，Tiffany 已經落咗樓。佢向我揮手：「Dylan。」

望住Tiffany，心中不禁有點唏噓。自從上次後，我都差唔多個幾禮拜冇搵佢，估唔到一搵佢，就係有事相求。

「食咗野未？」我問。Tiffany 搖頭：「我地一路食一路講啦。」

我地於是就行咗去太古城，Tiffany 帶咗我入一間Cafe。

「Ivan 琴晚⋯其實我係同佢一齊去clubbing。係我叫佢陪我嘅，我早走咗，咁Ivan就送個琴晚喺club 識嘅女仔返屋企。係個女仔飲醉先錫Ivan架。」

「咁點解Ivan唔自己同Janice解釋？」Tiffany 一邊搞動杯中咖啡，一邊質疑。

「都要Janice unblock Ivan先得架。」

「言下之意⋯琴晚你同Ivan 去咗Clubbing？仲要早走？」Tiffany 清澈透亮嘅雙瞳，凝視著我。

「係，我係去咗Clubbing，我⋯」

「Ok喎，你唔洗同我解釋，我又唔係你邊個。」

我發現女人就係咁，好鍾意口不對心，明明好撚介意，但又偏偏扮到唔Care。

「Anyway，有冇辦法可以約到Janice出黎？」

「一次咁多。」Tiffany 僵硬嘅語氣，令我不禁打冷顫。

「Sorry 呀Tiffany。」

「同我道歉做乜姐，我又唔係Janice，你又唔係Ivan。」

「我琴晚⋯撞到Denise。我個Ex。」

Tiffany 一聽到Denise 個名，即刻放下手中咖啡。

我繼續講：「我見到佢同一條仔Make out。但條仔唔係佢男朋友。」

Tiffany默不作聲，低頭不語。

「Denise 同我講，佢仲愛我。」其實我唔知點解突然間會講呢啲俾佢聽；我想Tiffany呷醋？定係點解？

一直低頭嘅Tiffany終於抬高頭，開口：「我真係恭喜你呀。咁咪好囉，有情人終成眷屬。」

「我拒絕咗Denise。」

Tiffany 一聽到，即刻回應：「下？」

「其實我唔識分，究竟佢係鍾意我，定係純粹好勝。Anyway，多謝你肯出黎，Janice應你就話我知。」

始終，我都係冇同Tiffany 講——當琴晚Denise 問我係咪有鍾意嘅心嘅時候，係我腦海中出現嘅人，正正係你呀，Tiffany。

始終，我都係冇同Tiffany 講——當琴晚Denise 問我係咪有鍾意嘅心嘅時候，係我腦海中出現嘅人，正正係你呀，Tiffany。

人

睇哂呀好睇呀

點解唔講

仲有無

近日抱恙，更新速度可能較慢，敬請見諒

Dylan 真係好犯賤

病都負皮我

望一望個故 再望一望自己faculty嘅人

好啦俾個正皮你 快啲出

41

當晚，Tiffany 打電話俾我：「同咗Janice 講，佢話可以見面喎，你叫Ivan準備下。」

我即刻call Ivan，不出一個鐘嘅時間，佢就出咗黎。「喂Dylan，唔該你呀，我差你一個人情。」

我地四個，於是又再次見面。

Janice 雙眼通紅，感覺到佢應該喊足成日，紅曬又腫曬。坐喺佢旁邊嘅Tiffany，為咗緩和僵局，於是出聲：「好啦好啦，大家出嚟傾吓，化解下誤會。」

「Janice，你相信我啦，我真係同條女冇關係架。佢飲醉咗我先送佢返去。」Ivan著急解釋。

我連忙補充：「係呀，我可以做證。」

Janice哽咽：「咁點解我朋友又見到你地錫？又一齊上的士？孤男寡女凌晨喺蘭桂芳搭的士喎，唔係去扑野仲做咩呀？」

「Janice，當時佢醉咗，先格硬錫埋黎，我都係個晚先識佢咋。你知我唔係咁嘅人⋯」Ivan 愈發焦急，於是，我插口：「真架Janice，係我衰，我叫Ivan 陪我一齊去clubbing。個陣我早走，Ivan 咪送個女仔返屋企囉。佢係錯，但我以人格保證佢唔係啲咁嘅人。」

Janice 徐徐開口道：「我真係好唔開心，好驚⋯我好驚你唔要我喇⋯」眼淚奪框而出，望見Janice 梨花帶雨模樣，Ivan心生憐愛，遂走去Janice處，擁抱並道：「對唔住呀，我以後都唔會令你擔心架啦。」

二人相擁入懷，重修舊好。突然，Janice 出聲：「咁Dylan，你唔係同Tiffany 一齊架咩？點解你仲去clubbing?」

此際，Tiffany 即刻解釋：「痴線，我地鬼係一齊。」

唔知係我痴咗線定點，我竟然鼓起勇氣講：「我以後唔會Hurt Tiffany。」

Tiffany 感到十分詫異；我走咗過去Tiffany 度，喺眾人面前錫咗佢一啖：「我應承你。」

一隻冇雀既腳仔係冇可能停低

出多d啦

好波 Tiffany一定濕哂

42

Janice 同 Ivan 重舊舊好後，就恩愛地一齊牽手而去。Ivan 臨走時，細聲喺我耳邊講：「唔該你呀Dylan。你個衰仔都有今日啦，平時成日溝女，終於泊岸。」

現在只剩下我同Tiffany 二人。

「我⋯」

「我想講⋯」

二人同時異口同聲。我同Tiffany 講：「你講先。」

Tiffany 嘆氣：「佢地走咗啦，唔洗扮啦。」

「我冇扮，我頭先講嘅全部都係真。」

「算啦，我明喎，你鍾意Denise 嘛。」

佢唔明。點解我講大話嘅時候，啲女信到十足，講真話反而冇人信我？唔通真係狼來了？

「Tiffany，我唔知點你先會信我，但係我好似真係鍾意左你。」我捉住Tiffany 雙手，眼神堅定地凝視佢。

「真？」

「I swear。」

-

週末話咁快完咗，又到星期一。我約咗Tiffany 喺華星食早餐。

「早晨啊Dylan。」Tiffany 睡眼惺忪，一邊打呵欠一邊走近我。

「早晨呀。你睇下食乜？」我遞個餐牌俾佢。

「唔該，我要呢個餐⋯飲凍齋啡。」佢揚一揚手，叫咗個小二過黎落單。

「齋啡傷胃呀，仲飲凍野，唔該幫佢落杯熱鮮奶。」

Tiffany 望住我，笑咗一笑：「咁細心嘅你，唔似你喎。係喎，你今日幾點上堂？」

「我今日Day off 啊。」

「下？！你Day off 都專登返黎？仲要8點幾喎！」Tiffany聽到我專登返黎陪佢食早餐，十分愕然。

「陪你嘛。」

Tiffany 再次露出甜美笑容：「多謝你呀。我成日諗係咪我發夢。」

「傻嘅，點會係發夢呀。事實擺在你面前，我就係要疼錫你。」我摸摸佢個頭。

或者，如果一切都係夢都還好。但都係個句，浪子係永遠泊唔到岸⋯

你是浪子別泊岸
就算她笑得多好看
間中回味是最適當
泊岸以後誰想再看

文青

我最愛

愛人有新歡

正想講好多MLA 既歌

忠粉 10年聽到而家

點解我講大話嘅時候，啲女信到十足，講真話反而冇人信我？唔通真係狼來了？

Can’t agger no more

兩大淫娃
Tiffany同Ashley

more

仆街live左

Today

44

從前，有一對夫妻。個老婆好愛佢老公，將家頭細務得理得十分井井有條。個老婆入得廚房，出得廳堂；啲人成日對呢對夫婦十分羨慕。

可惜，呢個老公好鍾意去滾。佢出面有另外一個女人，雖然係咁，佢老婆都好愛佢，成日扮唔知。有幾次，老公帶情婦上屋企搞，老婆捉奸在床。

「唔梗要啦老公，我愛你，我會忍。」

有一日，呢個女人走上門挑機，叫老婆同老公離婚。老婆只好講一句：「老公，你幸福就好。」

老公知道後，十分傷心。當佢搵返佢老婆，想同佢箍煲個陣，先發現佢老婆已經搵咗另外一個錫佢嘅男人。

-

同Tiffany 一齊咗之後，我都好痛錫佢。一係唔一齊，一齊咗，一定要俾最好嘅野佢。

一日，我送Tiffany去上堂嘅途中，見到Denise。佢走咗過黎：「好耐冇見啦，新女朋友？」

「係呀，佢係Tiffany。」 我尷尬地將Tiffany 介紹俾Denise 識：「呢位係⋯Denise。」

一聽到Denise 個名，Tiffany 即係以敵視嘅態度回應：「久仰大名喎。」

「祝你地幸福。」 Denise 態度曖昧嘅一句話，令Tiffany 十分耿耿於懷。當Denise 走咗之後，Tiffany即刻捉住我：「都唔知佢咩意思，分明挑機啦。」

「都唔係嘅⋯」為咗平息Tiffany 嘅怒火，我只好安慰佢：「咁Denise 而家都有男朋友，又點會係挑機呢，可能佢真係祝我地幸福呢。」

但我知道，Denise 一定唔係真心想祝我地幸福。佢嘅性格，唔係咁。

「你梗係幫住佢啦，你咁愛佢。」

「我唔係呀Tiffany，我地唔好再講佢好唔好？」

「我100%肯定，如果Denise 話同返你一齊，你一定應承。」Tiffany 怒火中燒。

「乜你咁野蠻，講埋呢啲野架，我同佢都冇聯絡啦。」

「哦，威啦，而家為咗Denise 罵我啦。我想同你講野，我去上堂。」Tiffany 甩開我對手，衝咗去lecture hall。

「Tiffany⋯」

樓主覺得邊個淫啲？

兩個都唔淫，性慾個個人都有
只論性慾，實屬Dylan

Tiffany 好on9

佢year1 咋

但係講啲野似中三

點解好似見到自己既影子😂
一年都冇食左十幾條女
但內心其實同Dylan一樣好空虛咁

諗住隔幾日 多的先睇 點知得一篇

44

「叮噹」正當我喺屋企溫梗書個陣，突然門外傳來鐘聲。

「Dylan，對唔住啊，頭先我太唔成熟啦，你唔好嬲我啦。我買咗蛋糕，一齊食？」一開門，就見到Tiffany拎住盒蛋糕企喺門口。

「傻嘅，我點會嬲你呀。」

Tiffany 撲咗埋黎攬住我：「我真係好呷醋，我好驚Denise會搶走你。」

我拍一拍佢個頭：「傻啦，佢有男朋友架啦，何況我又點會比佢搶走呢？」

我地兩個坐咗係梳化度，打開咗盒蛋糕。

Tiffany 向我講：「你喂我？」

我叉咗啖蛋糕俾Tiffany 食。佢一口含咗啖蛋糕入口。

「你唔食蛋糕？」Tiffany 問。

「你鍾意食丫嘛。同埋你知我唔太鍾意食甜野。」

Tiffany 除咗佢件小背心，酥胸半露。佢將啲忌廉搽喺佢嘅胸上面，道：「咁⋯如果咁你食唔食？」

我上前將頭塞向Tiffany 酥軟可口嘅雙乳，輕力舔走佢胸上嘅忌廉。我將佢嘅雙腿分開，將蛋糕塗抹喺佢嘅大腿內則，再繼續品嘗帶有Tiffany體香嘅蛋糕。

我嘅舌頭鑽入Tiffany嘅私穴，佢嘅蜜液比蛋糕仲要來得甜蜜。

「我愛你，Dylan。」

聽到Tiffany 一句我愛你，突然間我開始諗好多野。我係鍾意Tiffany，但唔知點解我講唔出「我都愛你」。

夜晚，Tiffany留咗喺度訓。我不停咁諗返今日，我覺得，Denise 唔會係咁岩撞到我地。我覺得，硬係有啲野唔對路。

More

好正，more!

45

「Dylan，星期日係我生日啦。」Tiffany 喺床上，倚傍著我。

「咁啊，個日我地一齊慶祝啦。」

-

Tiffany 生日當天，我喺Gaddi’s 訂咗檯，希望可以俾一個難忘嘅生日佢。

Tiffany 打扮得十分雍容華貴。佢著咗一條酒紅色嘅禮服裙，加埋對黑色嘅Christian Louboutin 高跟鞋、同埋一個Chloe Drew bag，簡直就同平時清純可愛嘅佢截然不同。

「你今日好靚呀。」我讚嘆。

「咁姐係我平時唔靚啦？」

「平時靚，今日特別靚。」

「講笑咋，我地快啲入去啦。」Tiffany 興奮地橋住我隻手，二人就入咗去餐廳。

當我地差唔多食完main course 嘅時候，手機突然傳黎Denise 嘅message：「Dylan, I need you now.」

「邊個搵你？」Tiffany 問。

「哦，冇呀，繼續食啦。」我無視咗Denise 嘅message。

過咗一陣，電話突然響起—係Denise。我cut 咗佢線，但好快，佢又call back。

「Tiffany，我出去聽電話。」

「喂？Denise?」

「Dylan，我想死⋯」電話傳來Denise嘅哽咽，「我岩岩同咗Larry 分手。」

「你唔好講笑啦，我而家唔得閒啊。」

「我講真，我喺海旁。我已經冇動力生存落去。」

聽到Denise 想自殺嘅消息，我個心即刻離一離。我遂回應：「你唔好做傻事，我而家黎搵你。」

我即刻跑返入餐廳，氣沖沖地同Tiffany 講：「Sorry 啊 Tiffany，岩岩Denise. 打俾我，佢話佢同佢男朋友分咗手，而家想自殺，我想去睇住佢⋯」

一聽到我話要走，Tiffany突然哭成淚人，扯住我件衫：「我唔俾你走啊，今日係我生日！」

「對唔住呀Tiffany，我應承你我會同你補返慶祝生日。」

「依家係我定係佢重要啲啊？依家我定佢係你女朋友？」Tiffany 陷入崩潰。

「Sorry⋯」

「你走咗，我就唔再係你女朋友。」

「對唔住Tiffany，但我真係擔心Denise會做傻事。」

又係呢啲兩難嘅situation

如果我係tiffany就會跟埋dylan一齊去

之前denise先話同larry各自玩，點會為佢自殺呀 又會咁易呃嘅

因為Dylan真係好愛Denise，愛到矇撚咗

46

「Denise，你冇野呀嗎？」我一落的士，就跑咗去海旁，見到Denise 拎住支啤酒，坐咗喺度。

「Dylan，你飲唔飲？」Denise 遞咗支啤酒過黎比我，「我地對上一次飲酒，就係你拒絕我個日。」

我冇接Denise遞俾我嘅啤酒。佢繼續講：「點解唔陪我飲？」

「Denise，你知唔知道我特登黎睇你，可能會令我冇左個女朋友？」

「我知，我仲知今日係Tiffany 生日添。」Denise飲咗啖啤酒，眼神逃離我嘅視線。

望住眼前Denise，我既生氣又無奈：「你⋯點知今日佢生日⋯咁你自殺都係講大話啦？」

「要知佢生日有幾難？有Facebook，要知好易。我一直都有留意你嘅一舉一動架，Dylan。冇錯，我係專登揀Tiffany 生日叫你出黎。」

「夠啦Denise，我唔想再陪你癲啦。」我企喺身，準備離開。

「但我講嘅野係真，我今日同Larry 分咗手。」

我冇理會Denise，只係繼續離開。Denise追上前：「你聽埋我講先，聽埋你就明。」

「仲有咩好講？」個一刻，我感到異常憤怒—我竟然俾Denise呃到我。

「你仲記唔記得我地第一次相遇個陣，我同你講過我個律師男朋友？有老婆嗰個？」

「我記得。」我淡淡回應。

「你知唔知點解，個次我第一次同你上床之後，我無啦啦同你斷絕聯絡，仲block 埋你d contact？」

我搖頭。

「個時，我有咗個律師個bb，但最後我選擇墮胎。我承認，個陣我同你一齊，無非係搵你做水泡。但當我同你做咗之後，我係第一次感覺到我係被愛。以前喺床上，我都係服侍人嗰個，難聽啲講，係男人係肉便器；但同你做咗之後，我先知點解做愛會叫做『做愛』。我知道你好愛我，但我⋯配你唔起。我係一個污漕嘅人，襯唔起你。」

Denise 講講下，淚流滿面。佢繼續講：「之後，我去咗睇psychiatrist，佢話我有depression。我keep 住食藥，但情緒都係好反覆。我成日都好想死，有幾次因爲食得過量安眠藥入咗醫院。所以我上個sem 冇返過學，你亦都搵唔到我。」

聽到Denise嘅解釋，唔知點解我心頭一酸。我將佢擁入懷中：「辛苦你啦Denise。」

「我地可唔可以從頭黎過？」Denise係我懷中哽咽。

此時此刻，我忘記咗對Tiffany 嘅承諾。「好⋯」

屌你老味根本嗰Dylan都唔撚係好人，又話好撚愛Tiffany，仆你個街條女生日俾個ex叫走，邊撚到愛呀？係放唔低Denise根本一開始就唔應該一齊，而家害多條女開心啦

認同
無論咩原因都應該跟埋去
諗住迫條仔去兩難之間

Denise
Tiffany

Dylan真係

食屎啦Dylan

落過仔

其實安安穩穩同tiffany一齊咪幾好。。。

開始on9

突然咁tvb，我接受唔到

Tiffany

Dylan放唔低個ex

On9得過你個人？唔該你收皮啦
Dylan咁on9 都係因為你

47

「對唔住，我都係做唔到。我已經應承咗Tiffany，我唔可以背叛佢。」失去嘅理智，驀然回來。

我再一次從Denise嘅懷抱中跑走。

我有嘗試過返去餐廳搵Tiffany，但佢已經走咗。我打極電話都唔通，就連whatsapp 都block 埋我。

「喂Janice?」我打咗俾Janice。

「你呢個賤男，你知唔知Tiffany今日生日？佢生日你都走去搵個Ex? 你冇野呀嘛？」Janice喺電話破口大罵。

「我知我冇資格講任何野，但我只係想確保Tiffany 係安全⋯」

「佢而家安全。但我真係對你好失望！」

我跑咗去Tiffany 屋企樓下。當我想入去佢大廈大堂嘅時候，我見到Tiffany 坐咗喺佢樓下公園啲椅度，淚流滿面。

「Tiffany⋯」

「你仲黎做乜？」 Tiffany 見到我，即刻變得十分警戒。

「對唔住。」

「唔好講對唔住。我唔想聽。既然你個心都冇我，仲一齊黎做乜？」

「我知無論點講，我都係錯。或者我真係唔配得上你。如果你想同我分手，我都明⋯」

「Dylan，我只係想你忘記Denise姐，好難咩？佢一話自殺，你就仆過去⋯明眼人一聽就知係大話，係佢想拆散我地嘅陰謀啦。」

我冇出聲，我唔想令爭執持續。 我只係攬住Tiffany。

佢喺我懷中放聲痛哭：「你以後唔準再同Denise見面⋯」

雖然我地重修舊好，但我地二人心中，都有條刺喺度。

Denise 依d case都唔係未聽過
Dylan仔 想兩邊要晒但又唔夠絕

冇辦法，Denise 呢啲心機女，Dylan作為一個情場衫哥梗係handle 唔到

初*

要揀Denise就唔好搵番tiffany 住嘛
又要做好人，又驚乜都冇
咁有條件那怕冇下個tiffany

的確

垃圾男豬

Dylan係男人就應該block晒Denise，唔好比佢搵到自己
尤其係依家好清楚佢嘅企圖

Anyway，想回應下有關劇情on9/ 似TVB嘅feedback:

身邊好多人都有情緒困擾，更加有唔少朋友因爲情緒病而差啲自殺，仲入咗醫院。希望大家可以更關注身邊受情緒困擾嘅朋友，並理解佢地嘅行為好可能都係受病情影響。

48

自從上次Tiffany生日，我中途去咗搵Denise之後，Tiffany就變得成日疑神疑鬼。佢成日要求我報告行蹤，甚至我同異性相處，佢都會諸多阻攔。

有一日，Tiffany 嚟咗我屋企度瞓。

「你搞乜呀？」我同Tiffany一齊訓咗喺床睇Netflix。當我喺度睇緊電視嘅時候，Tiffany 拎咗我個手機喺度禁。

「我幫你Block咗Denise啦，同埋幫你喺Facebook, ig, snapchat 個啲unfriend 埋佢啦。」Tiffany 若無其事咁回應。

「我咪講咗我唔會再搵佢囉。」

「你唔搵佢，唔代表Denise唔搵你。」

「好啦好啦唔好嘈，夜啦，瞓覺啦我哋。」講完之後，我就熄咗燈，我亦好快咁訓著咗。

瞓到半夜，當我想起身去廁所嘅時候，一起身就見到身邊有啲光。我偷偷地一望，竟然見到Tiffany起咗身，偷偷地咁用緊我部電話。

「你做乜用我部電話呀？」

Tiffany冇諗過我會起身。佢結巴應道：「我⋯」

原來佢睇緊我啲whatsapp對話。

「點解你會同個女仔傾計架？成版WhatsApp都喺啲女嘅？」雖然Tiffany偷睇我手機畀我斷正，但佢竟然繼續查問我。

「我哋普通同學嚟嘅咋⋯佢問我啲lecture改咗去邊度上姐⋯」我十分無奈。

「普通同學？咁點解佢又約你去食飯呀?」

「普通同學去食飯好閑姐？何況我都冇去到。Tiffany，你半夜三間喺度查我電話，你係咪真係咁唔信我？」

「我⋯」Tiffany 惱羞成怒。

「算啦，我哋唔好再嘈啦。我今晚去阿爸阿媽間房到瞓。」

個晚，我輾轉反側、難以入眠。我知道一開始衰嘅係我，Tiffany佢懷疑我都係合情合理。但係呢排，我哋嘅關係真係惡劣咗好多——不但冇咗一開始拍拖個種甜蜜溫馨，而一直調皮可愛，善解人意嘅Tiffany彷彿變咗另一個人咁——變得諸多猜忌、處處懷疑；我哋每次見面就係不停咁嗌交。

第二朝，我同Tiffany 去咗食早餐。係成個過程，我哋一粒聲都冇出。

「Dylan，我哋休息下好冇？」Tiffany 食完早餐之後，終於開口。

「咩休息下？」

「我⋯過唔到自己個關。我覺得好辛苦呀而家。我變得好似另外一個人咁，同以前嗰個自己好唔同。我好迷失⋯或者不如，我哋段關係take 個 break先?」

Take 個 Break? Sem break呀而家？放埋個reading week 好唔好？

「Tiffany，我知之前係我錯，但真係冇彎轉?」

「Sorry。我地休息一下先。」

或者，破碎咗嘅心，係無法再修補。而我，就係一切嘅始作俑者。

抵啦

見到sen break reading week嗰到笑咗出嚟

利申：從來冇reading week

49

兩個星期了，我同Tiffany完全斷絕咗聯絡。我有冇掛住佢？講起就好笑，我最初以為，我會掛住佢，掛到茶飯不思，好似當初Denise同我分開之後咁。但係，我竟然冇比想像中咁掛住Tiffany。取而代之嘅，只係罪惡感同內咎。

一晚，當我喺屋企溫緊書嘅時候，竟然收到Tiffany嘅電話。

「喂？Tiffany?」 一收到Tiffany 嘅電話，我即刻拎起個電話聽。

「Dylan，我有野想同你講。一陣Charcoal見面⋯好唔好？」

「好，一陣見。」

我地又喺Charcoal 見面。仲記得，我地第一次約出黎，都係喺Charcoal。我坐咗喺出面露天啲藤梳化度，叫咗杯啤酒。而Tiffany亦好快咁黎咗。

「Hi，Tiffany⋯」我幫佢拉開咗張椅，佢亦好有禮貌咁同我講唔該——唔知點解，佢禮貌得好冷淡，好可怕。

「叫野飲先？」我問。

Tiffany搖頭：「唔啦，我講完就走。」

「咁⋯你講啦。」

「我地⋯都係唔太適合走埋一齊。我地試過啦，係work out唔到。有啲野，有嘗試過堅持、有嘗試過努力就算。」Tiffany語氣堅定咁講。

「我辜負咗你，對唔住。」

「唔使講對唔住，係我攰啦，唔想再糾纏落去。」

望見眼前嘅Tiffany，驚覺現家嘅佢，相比一開始識佢個陣，充滿稚氣、活力，變咗好多。變嘅，係佢灑脫咗。或者，係我、係呢一切令佢被迫要變得成熟。

「我走先啦。」佢椅都未坐暖，就起身走人。

「我送你。」

「唔洗啦，何況你都未飲完你杯野。」

「⋯⋯咁，你小心啲。」

「再見。」

Tiffany 走咗了，亦代表，我喺佢個心中離開。

點解你寫既完全就係我黎？
又係食女無數
又係愛情路上充滿波折

50

同Tiffany 分咗手一年了，呢年內我同佢都發生好多事。佢同我散咗後冇耐，就同咗一個同年嘅blaw 男仔出pool，而佢地都好恩愛，有時候我都會喺U street 見到佢地拖住手行。雖然，Tiffany冇同我Say 過Hi。

至於Denise，佢就因為之前入醫院而defer 咗一個sem。不過，我喺佢Linkedin見到，佢好似去咗英國讀LLM。不過我都唔清楚，因為我冇再聯絡佢。

Ivan 同 Janice 就依舊恩愛，雖然Janice 好似仲係對我冇乜好感。冇計啦，鬼叫我Hurt 過Tiffany咩。Ivan 就慘啲囉，夾係我同條女中間做夾心。

而至於我呢——就單身嘅，有時會約下Ashley 打返場友誼波，有時咪落下Club 識下女仔，不過大多數都係留喺屋企溫書prep lecture prep tutorial。始終而家都Year 3，penultimate year 要努力啲追GPA報vac scheme 搵 intern。

Player? 我唔係player 啦，未夠班。由頭到尾，我都係個唔知自己想要咩嘅人。甚至有時諗返起自己當時因為迷戀Denise，而失去咗Tiffany，真係好on9。同時，我都好感激佢地喺我生命出現過，令我成長。

-完-

咁就完

寫得幾好

50集

多謝你，第一次寫

Wtf 咁就完